change flask security register url to <val1>	app . config [ 'SECURITY_REGISTER_URL' ] = <val1>	urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . url
add a column <val2> with value <val3> to dataframe <name4>	<name4> . xs ( <val3> , level = <val2> , drop_level = False )	<name1> . to_index ( <val2> , <val3> )
List all the files that matches the pattern <val1>	glob . glob ( <val1> )	<name1> . listdir ( '[^\\w]+' , '[^\\w]+' )
Return rows of data associated with the maximum value of column <val5> in dataframe <name1>	<name1> . loc [ <name1> [ <val5> ] . idxmax ( ) ]	<name1> . values ( )
get the <name1> of Python <name3> under windows	os . <name1> . dirname ( sys . <name3> )	<name1> . <name2> ( '\\w' )
limit float 13.949999999999999 to two decimal points	'{0:.2f}' . format ( 13.95 )	<name1> . float ( '%s-%m-%s-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%
<name2> list <name1> by each element ' s attribute <name3> and attribute <name4> in <name5> order	<name1> . <name2> ( key = lambda x : ( x . <name3> , x . <name4> ) , <name5> = True )	<name1> . <name2> ( )
split string <name1> based on white spaces	re . findall ( '\\s+|\\S+' , <name1> )	<name1> . split ( '\\w+' , '' )
create a <name1> list of integers	[ int ( 1000 * <name1> . <name1> ( ) ) for i in range ( 10000 ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
<name5> series <name2> into 3 months bins and sum each bin	<name2> . <name5> ( '3M' , how = 'sum' )	<name1> . <name2> ( )
sort a list of dictionaries <name4> by values in <name5> <val6> in descending order	newlist = sorted ( <name4> , <name5> = itemgetter ( <val6> ) , reverse = True )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] , x [ 0 ] )
Convert each key , value pair <name1> a dictionary {'My Key': 'My Value'} to lowercase	dict ( ( k . lower ( ) , v . lower ( ) ) for k , v <name1> { 'My Key' : 'My Value' } . items ( ) )	[ 'My Value' ] for i in range ( { 'My Value' : 'My Value' } )
convert <name1> list of lists <name1> into list of tuples of appropriate elements form nested lists	zip ( * <name1> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
Use multiple <name5> and <name6> operations <val1> , <val4> , <val2> for pandas data frame <name3>	<name3> . <name5> ( level = 0 ) . <name6> ( [ <val1> , <val4> , <val2> ] )	<name1> . execute_index ( <val2> , <val2> , <val4> )
create a <name1> of integers between 2 values <val2> and <val3>	<name1> ( range ( <val2> , <val3> ) )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
sort list <name1> of tuples by arbitrary <name2> from list <name3>	sorted ( <name1> , <name2> = lambda x : <name3> . index ( x [ 1 ] ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] )
Concatenate elements of a list 'x' of multiple integers to a single integer	sum ( d * 10 ** i for i , d in enumerate ( x [ : : -1 ] ) )	[ x for x in <name1> if x ]
remove parentheses and text within it in string <name1>	re . sub ( '\\([^)]*\\)' , '' , <name1> )	re . sub ( '\\(\\w+)\\w+)\\w+)' , '' , <name1> )
read the first line of a string <name3>	<name3> . splitlines ( ) [ 0 ]	<name1> . read ( '\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+
<name1> a <val2> unauthorized in django	<name1> HttpResponse ( 'Unauthorized' , status = <val2> )	<name1> . authorize ( <val2> , 'authorized' )
get first element of each tuple <name1> list <name2>	[ tup [ 0 ] for tup <name1> <name2> ]	<name1> = [ x [ 0 ] for x in <name1> if x ]
<name2> a single subcolumn <val4> in column <val3> from a dataframe <name1>	<name1> . <name2> ( ( <val3> , <val4> ) , axis = 1 )	<name1> . <name2> ( '%Y-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m
numpy <name3> two arrays <name1> and <name4> along the first <name6>	print ( <name3> ( ( <name1> , <name4> ) , <name6> = 0 ) )	<name1> ( <name1> , <name2> = lambda x : x [ 1 ] )
<name2> unicode string <name1> into a readable unicode literal	<name1> . <name2> ( 'unicode_escape' )	<name1> . <name2> ( 'unicode_escape' )
Create <name3> to contain the lists from list <name2> excluding the empty lists from <name2>	<name3> = [ x for x in <name2> if x ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name1> ( x ) ]
Get the difference between two lists [1, 2, 2, 2, 3] and [1, 2] that may have duplicate values	Counter ( [ 1 , 2 , 2 , 2 , 3 ] ) - Counter ( [ 1 , 2 ] )	[ ( 1 , 2 , 3 , 3 , 3 , 3 ] ) for i in [ 1 , 2 , 3 , 3 ] ]
convert date <name6> to <name1>	<name1> . <name1> . combine ( <name6> , <name1> . time . min )	<name1> . datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( ) ) ) )
sort <name1> multidimensional array <name1> by column with index <val2>	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ <val2> ] )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ <val2> ] ) . sort ( x [ <val2> ] )
sort two lists <name1> and <name2> together using <name3> function	[ list ( x ) for x in zip ( * sorted ( zip ( <name1> , <name2> ) , key = <name3> pair : pair [ 0 ] ) ) ]	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] ) . sort ( x [ 1 ] )
Get keys from a dictionary 'd' where the <name1> is '1' .	print ( [ key for key , <name1> in list ( d . items ( ) ) if <name1> == 1 ] )	[ k for k , v in d . items ( ) ]
return the column for value <val1> in dataframe <name4>	<name4> . ix [ : , ( <name4> . loc [ 0 ] == <val1> ) ] . columns	<name1> . values ( )
extract attribute <name1> from each object <name2> list <name3>	[ o . <name1> for o <name2> <name3> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
initialize a list <name1> of <val3> objects <name2> ( )	<name1> = [ <name2> ( ) for _ in range ( <val3> ) ]	<name1> = [ ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
Sort a string <name2> in lexicographic order	sorted ( <name2> , key = str . upper )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] )
create list changed_list containing elements of list <name1> whilst converting strings containing digits to integers	changed_list = [ ( int ( f ) if f . isdigit ( ) else f ) for f in <name1> ]	[ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
get the number of all keys <name1> the nested dictionary dict_list	len ( dict_test ) + sum ( len ( v ) for v <name1> dict_test . values ( ) )	<name1> = dict_list . objects . items ( )
append each line <name6> file <name2> into a list	[ x for x <name6> <name2> . splitlines ( ) if x != '' ]	<name1> = [ '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w
'split string `text` by ' <val1> ''	text . split ( <val1> )	'split ( text ) . split ( )
remove tags from a string <name3>	re . sub ( '<[^>]*>' , '' , <name3> )	<name1> = [ '\\d' ]
add character '@' after word 'get' in string <name4>	<name4> = re . sub ( '(\\bget\\b)' , '\\1@' , <name4> )	'get' . join ( 'get' , 'get' )
remove <name1> from dictionary <name6> <name4> the item ' s value <name3> is equal to <val2>	<name6> = { key : <name3> for key , <name3> in list ( <name6> . <name1> ( ) ) <name4> <name3> != <val2> }	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name2> ]
get all characters between two $ characters in <name1> <name1>	re . findall ( '\\$([^$]*)\\$' , <name1> )	<name1> = [ x [ 0 ] for x in <name1> ]
get the common prefix from comparing two absolute paths <val1> and <val2>	os . path . commonprefix ( [ <val1> , <val2> ] )	<name1> . prefix ( '(?\\w+)\\w+)' , <val1> )
get <name2> <name3> of pandas dataframe <name1> as list	<name1> . <name2> . <name3> . tolist ( )	<name1> . <name2> ( )
get <name3> of rows in dataframe <name1> which column <val2> matches value True	<name1> [ <name1> [ <val2> ] ] . <name3> . tolist ( )	<name1> . values ( )
reverse the keys and values <name2> a dictionary <name1>	{ i [ 1 ] : i [ 0 ] for i <name2> list ( <name1> . items ( ) ) }	<name1> ( k , v ) for k , v in <name1> . items ( ) )
subtract elements of list <name1> from elements of list <name3>	[ ( x1 - x2 ) for x1 , x2 in zip ( <name1> , <name3> ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
<name1> u'X\xc3\xbcY\xc3\x9f' as unicode and <name2> with utf -8	'X\xc3\xbcY\xc3\x9f' . <name1> ( 'raw_unicode_escape' ) . <name2> ( 'utf-8' )	<name1> . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse .
generate a <name5> number in <val1> to <val2> with a given distribution [ <val6> , <val4> , <val4> , <val3> , <val5> , <val3> ]	numpy . <name5> . choice ( numpy . arange ( <val1> , <val2> ) , p = [ <val6> , <val4> , <val4> , <val3> , <val5> , <val3> ] )	<name1> . compile ( [ <val2> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> , <val4> ,
check if dictionary <name2> is a <name2> of dictionary <name1>	all ( item in list ( <name1> . items ( ) ) for item in list ( <name2> . items ( ) ) )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
get rows of dataframe <name1> where column <name2> has values ['men', 'rocks', 'mountains']	<name1> [ <name1> . <name2> . isin ( [ 'men' , 'rocks' , 'mountains' ] ) ]	<name1> . loc [ 'men' , 'mountains' ] , [ 'm' , 'mountains' ] ]
get a <name1> of the row names from <name2> of a pandas data frame	<name1> ( df . <name2> )	<name1> . objects . <name2> ( )
Return values for column <val4> after group by on column <val6> and <val1> in dataframe <name5>	<name5> . groupby ( [ <val6> , <val1> ] ) [ <val4> ] . unique ( )	<name1> . groupby ( <val2> , <val2> )
generate all permutations of <name1> [1, 2, 3] and <name1> [4, 5, 6]	print ( <name1> ( itertools . product ( [ 1 , 2 , 3 ] , [ 4 , 5 , 6 ] ) ) )	[ ( 1 , 2 , 5 , 6 ] ) for i in range ( [ 1 , 5 , 6 ] ) ]
remove duplicated items from <name3> of lists <name1>	<name3> ( map ( <name3> , set ( map ( lambda i : tuple ( i ) , <name1> ) ) ) )	[ x for x in <name1> if x ]
Create a <name5> <name4> containing first element of each <name5> <name1> <name5> <name6>	<name4> = <name5> ( x [ 0 ] for x <name1> <name6> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( x ) ]
group a list <name6> of tuples by values	zip ( * <name6> )	<name1> = [ ( x [ 0 ] for x in <name1> ]
'remove a substring ' <val1> ' from the end of string `url`'	print ( url . replace ( <val1> , '' ) )	url . remove ( url . remove ( url ) )
Generate a random integer between <val2> and <val4>	randint ( <val2> , <val4> )	<name1> . rsplit ( <val2> , <val2> )
<name2> the index of sub string <val3> in string <name1>	<name1> . <name2> ( <val3> )	<name1> . <name2> ( '%Y-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m
removing key values pairs with key <val1> from a list of dictionaries <name2>	[ { k : v for k , v in d . items ( ) if k != <val1> } for d in <name2> ]	[ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
prepend the line <val2> to the contents of file <val3> and save as the file <val1>	open ( <val1> , 'w' ) . write ( <val2> + open ( <val3> ) . read ( ) )	<name1> . append ( <val2> , <val2> )
get current <name1>	datetime . datetime . now ( ) . <name1> ( )	<name1> . get_datetime ( <name1> )
update all values associated with key <name5> to string <val4> <name6> value <name1> is not equal to <val5> <name2> dictionary <name3>	{ <name5> : <val4> for <name5> , <name1> <name2> list ( <name3> . items ( ) ) <name6> <name1> != <val5> }	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
Round number <name3> to <val2> precision after the decimal point	<name3> = str ( round ( <name3> , <val2> ) )	<name1> . round ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
Django get maximum value associated with field 'added' in model <name1>	<name1> . objects . filter ( group = group ) . order_by ( '-added' ) [ 0 ]	df . apply ( 'added' , 'added' )
merge a <name2> of dictionaries <name4> <name2> <name1> into a single dict	{ k : v for d <name4> <name1> for k , v <name4> <name2> ( d . items ( ) ) }	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
Split string 'Hello' into a string of letters seperated by <val4>	'' '' ' ' <val4> ' ' '' ' . join ( ' Hello ' )'	<name1> . split ( 'Hello' , 'Hello' )
case insensitive string comparison between <name4> and <name1>	( <name4> . lower ( ) == <name1> . lower ( ) )	<name1> . upper ( )
<name2> process <name6>	<name6> . <name2> ( )	<name1> . <name2> ( )
Parse string <name5> into a <name4> object using format pattern <val3>	dateobj = <name4> . <name4> . strptime ( <name5> , <val3> ) . date ( )	<name1> . strptime ( <val2> , <val3> )
calculate the <name1> of the squares of each value in list <name2>	<name1> ( map ( lambda x : x * x , <name2> ) )	<name1> . <name2> ( )
delete all occureces of <val2> <name3> each string <name1> <name3> list <name4>	print ( [ <name1> . replace ( <val2> , '' ) for <name1> <name3> <name4> ] )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name1> ( x ) ]
adding a <val1> - d <name5> [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9] to a <val3> - d <name5> np.zeros((6, 9, 20))	np . zeros ( ( 6 , 9 , 20 ) ) + np . <name5> ( [ <val1> , 2 , <val3> , 4 , 5 , 6 , 7 , 8 , 9 ] ) [ ( None ) , : , ( None ) ]	<name1> ( ( ( 1 , 2 , 7 , 7 ) ) )
Sort dictionary <name6> in ascending order based on its keys and <name3>	sorted ( <name6> . <name3> ( ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] )
capture final output of a chain of system commands <val1>	subprocess . check_output ( <val1> , shell = True )	<name1> . execute ( '\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\
remove periods inbetween capital letters that aren ' t immediately preceeded by word character ( <name1> ) in a string <name1> using regular expressions	re . sub ( '(?<!\\w)([A-Z])\\.' , '\\1' , <name1> )	<name1> . sub ( '\\(\\w+)\\w+)' , '' , '\\w+)' )
Iterate over dictionary <name1> in ascending order of values	sorted ( iter ( <name1> . items ( ) ) , key = lambda x : x [ 1 ] )	<name1> ( itertools . items ( ) ) )
request page <val1> with credentials of username <val2> and password <val3>	requests . get ( <val1> , auth = ( <val2> , <val3> ) )	<name1> . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request
match zero - or - more instances of lower case alphabet characters in a string f233op	re . findall ( '([a-z]*)' , 'f233op' )	[ x for x in <name1> if x . findall ( x ) if x ]
Compare if each value <name1> list <name2> is less than respective index value <name1> list <name3>	all ( i < j for i , j <name1> zip ( <name2> , <name3> ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . isdigit ( ) ]
find all substrings in <name1> beginning and ending with square brackets	re . findall ( '\\[(.*?)\\]' , <name1> )	<name1> . rstrip ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w
check if <val1> is <name5> list <val1>	( <val1> <name5> a )	<name1> = <name1> . <name2> ( <val2> )
if Selenium textarea element <val5> is not empty , <name6> the field	driver . find_element_by_id ( <val5> ) . <name6> ( )	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
remove the punctuation <val1> , <val3> , <val2> from a string <name5>	out = '' . join ( c for c in <name5> if c not in ( <val1> , <val3> , <val2> ) )	<name1> . remove ( <val2> , <val2> )
Extract <name1> from string <name2>	<name1> = re . sub ( '[^(){}[\\]]' , '' , <name2> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
Get a list from two strings <val1> and <val2> with values as each character concatenated	[ ( x + y ) for x in <val1> for y in <val2> ]	<name1> . findall ( '[^\\w]+' , <name1> )
generate list of numbers <name4> specific format using string formatting precision .	[ ( '%.2d' % i ) for i <name4> range ( 16 ) ]	<name1> . format ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
convert dictionary <name6> into a flat <name3>	print ( [ y for x in <name3> ( <name6> . items ( ) ) for y in x ] )	<name1> = [ ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
divide the members of a list <name3> by the corresponding members of another list <name5>	[ ( c / t ) for c , t in zip ( <name3> , <name5> ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name1> ( x ) ]
'Trimming ' <val1> ' from string `myString`'	myString . strip ( <val1> )	'string . strip ( )
calculate the <name6> of the nonzero values ' indices of dataframe df	np . flatnonzero ( x ) . <name6> ( )	<name1> . values ( )
<name5> dictionary <name6> , overwriting values where keys are identical , with contents of dictionary <name2>	<name6> . <name5> ( <name2> )	<name1> ( x [ 0 ] for x in <name1> . items ( ) ) )
Find all numbers and dots from a string <name5> using regex	re . findall ( 'Test([0-9.]*[0-9]+)' , <name5> )	<name1> . findall ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\
convert string <name2> to lowercase	<name2> . lower ( )	<name1> . lower ( )
Change data type of data in column <val4> of dataframe <name1> into <name6> and then to <name2>	<name1> [ <val4> ] = <name1> [ <val4> ] . astype ( <name6> ) . astype ( <name2> )	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
<name3> <name4> while running unit tests in python django	<name4> . <name3> ( <name4> . CRITICAL )	<name1> . system ( 'r' , 'r' )
Get all the sentences from a string <name1> using regex	re . split ( '\\.\\s' , <name1> )	<name1> . get ( '\\w+' , '' )
Find all Chinese characters in string <name1>	re . findall ( '[\u4e00-\u9fff]+' , <name1> )	<name1> . findall ( '\\(\\w+)\\w+)' , '' )
insert _suff before the file extension in <val1> or replace _a with suff if it precedes the extension .	re . sub ( '(\\_a)?\\.([^\\.]*)$' , '_suff.\\2' , <val1> )	os . rstrip ( 'suff' )
Find name of current directory	dir_path = os . path . dirname ( os . path . realpath ( __file__ ) )	<name1> . find_name ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
make a list of integers from 0 to <val1> where each second element is a duplicate of the previous element	print ( [ u for v in [ [ i , i ] for i in range ( <val1> ) ] for u in v ] )	[ x for x in <name1> if x . x [ 0 ] ]
merge rows from dataframe <name1> with rows from dataframe <name2> and calculate the <name5> for rows that have the same value of <name3> <val4>	pd . concat ( ( <name1> , <name2> ) , <name3> = <val4> ) . <name5> ( <name3> = <val4> )	<name1> . merge ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
build a dict of key : value pairs from a string representation of a dict , '{'muffin' : 'lolz', 'foo' : 'kitty'}'	'ast . literal_eval ( ' '{' muffin ' : ' lolz ', ' foo ' : ' kitty '}' ' )'	'muffin' , 'foo' , 'foo' , 'foo' , 'foo' )
get the maximum string length in nested list <name1>	len ( max ( <name1> , key = len ) )	<name1> . rstrip ( )
sort a list <name3> by number after second <val5>	print ( sorted ( <name3> , key = lambda x : int ( x . split ( <val5> ) [ 2 ] ) ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] )
Selenium get the entire <name6> page text	<name6> . page_source	<name1> . compile ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
Resample dataframe <name5> to resolution of 1 hour <val3> for timeseries index , summing values in the column <val6> averaging those in column <val2>	<name5> . resample ( <val3> ) . agg ( { <val6> : np . sum , <val2> : np . mean } )	<name1> . to_index ( <val2> , axis = 1 )
throw a <name1> with message <val2>	raise <name1> ( <val2> )	<name1> . raise ( <val2> )
check if string <val1> ends with one of the strings from a tuple ('.mp3', '.avi')	'' '' ' ' <val1> ' ' '' ' . endswith ( ( ' . mp3 ' , ' . avi ' ) )'	'\\3' , '.mkv' )
get the ASCII value of a character u '„ÅÇ' as an int	ord ( '\u3042' )	<name1> . rstrip ( '(?\\d)' )
get a <name2> of the keys <name1> each dictionary <name1> a dictionary of dictionaries <name3>	[ k for d <name1> <name2> ( <name3> . values ( ) ) for k <name1> d ]	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
index a list <name5> with another list <name1>	T = [ <name5> [ i ] for i in <name1> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
<name1> string <name3> based on occurrences of regex pattern <val2>	re . <name1> ( <val2> , <name3> )	<name1> . <name2> ( <val1> , <val3> )
sort list <name1> by second element of each tuple in ascending and third element of each tuple in descending	print ( sorted ( <name1> , key = lambda t : ( - t [ 2 ] , t [ 0 ] ) ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] , x [ 1 ] )
subset numpy array <name1> by column and row , returning the values from the first row , first column and the second row , second column and the third row , first column .	<name1> [ np . arange ( 3 ) , ( 0 , 1 , 0 ) ]	<name1> [ np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np .
<name6> <name1> data from table <name3> where the value of column <name5> is bigger than <val4> <name2>	session . <name6> ( <name3> ) . filter ( <name3> . <name5> > timedelta ( <name2> = <val4> ) ) . <name1> ( )	<name1> . <name2> ( )
strip html from strings	re . sub ( '<[^<]+?>' , '' , text )	print ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\
request URI <val6> and pass authorization token <val4> to the header	r = requests . get ( <val6> , headers = { 'Authorization' : <val4> } )	requests . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request .
execute <name6> command <name5>	<name6> . system ( <name5> )	<name1> . call ( '\\d' , <val1> )
'remove white spaces from the end of string ' <val5> <val2>	<val2> <val2> ' ' <val5> ' ' <val2> ' . rstrip ( )'	'\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d
Convert a list of lists <name1> to a dictionary with key as second value of a list and value as list itself	{ x [ 1 ] : x for x in <name1> }	[ x for x in <name1> if x . items ( ) if x ]
get list of sums of neighboring integers <name1> string <name2>	[ sum ( map ( int , s ) ) for s <name1> <name2> . split ( ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
<name3> column <val2> in dataframe <name1> into two columns by first whitespace <val4>	<name1> [ <val2> ] . str . <name3> ( <val4> , 1 , expand = True )	<name1> . <name2> ( [ <val2> , <val3> ] , [ <val2> ] )
create <val3> numbers in range between <val1> and <val2>	print ( np . linspace ( <val1> , <val2> , num = <val3> , endpoint = False ) )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
find the current directory	os . getcwd ( )	<name1> . find_all ( '\\w+' )
run function 'SudsMove' simultaneously	threading . Thread ( target = SudsMove ) . start ( )	'Suds . execute ( 'Suds ' ) . execute ( 'Suds ' )
<name2> the occurrences of items <name3> list <name1>	[ [ x , <name1> . <name2> ( x ) ] for x <name3> set ( <name1> ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( x ) if x . <name2> ( ) ]
get whatever is between parentheses as a single match , and any char outside as an individual match in string <val1>	re . findall ( '\\(.+?\\)|\\w' , <val1> )	<name1> . combine ( '(?\\w+)\\w+)' , '(?\\w+)' , '(?\\w+)' , '\\w+)' , '\\w+)' )
set font <val2> to display non - ascii characters in <name1>	<name1> . rc ( 'font' , ** { 'sans-serif' : <val2> , 'family' : 'sans-serif' } )	<name1> . set_index ( <val2> )
Set value for key <val1> in dict <name3> to <val5> if key <val1> does not exist or if value is none	<name3> . setdefault ( <val1> , <val5> )	<name1> . set_index ( <val2> )
replace a string <val1> in case sensitive way using maketrans	'' '' ' ' <val1> ' ' '' ' . translate ( maketrans ( ' abcABC ' , ' defDEF ' ) )'	<name1> . replace ( '\\d+' , '' )
<name1> rows of <name5> matrix <name3> in ascending order according to all column values	<name5> . <name1> ( <name3> , axis = 0 )	<name1> . <name2> ( )
Filter dictionary <name1> to have <name2> with value greater than <val3>	<name1> = { k : v for k , v in list ( <name1> . <name2> ( ) ) if v > <val3> }	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name1> if x . items ( ) ]
Initialize <name5> list <name5> with <val6> items and each item ' s value <val1>	<name5> = [ <val1> ] * <val6>	<name1> . <name2> ( )
get UTC <name4> in ISO format	<name4> . <name4> . utcnow ( ) . isoformat ( )	<name1> . strptime ( '%Y-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m
rotate the xtick <name2> of matplotlib plot <name3> by <val4> degrees to make long <name2> readable	<name3> . set_xticklabels ( <name2> , rotation = <val4> )	<name1> . rstrip ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
check if file <name5> is descendant of directory <val2>	os . path . commonprefix ( [ <val2> , os . path . realpath ( <name5> ) ] ) == <val2>	<name1> . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path
get the path of module <name3>	print ( <name3> . __file__ )	<name1> . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path
change current working directory to directory <val1>	os . chdir ( <val1> )	os . path . update ( <val1> , os . path . path . rstrip ( os . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path
find all the elements that consists value '1' <name1> <name2> list of tuples 'a'	[ item for item <name1> <name2> if 1 <name1> item ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
increment a value with leading zeroes in a number <name5>	str ( int ( <name5> ) + 1 ) . zfill ( len ( <name5> ) )	<name1> . lower ( )
<name6> run command <val3> through the <name5>	<name6> . call ( <val3> , <name5> = True )	<name1> . <name2> ( )
<name2> the binary data represented by the hexadecimal string <val4> to a float	struct . <name2> ( 'd' , binascii . unhexlify ( <val4> ) )	<name1> . <name2> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
Jinja <name2> elements of array <name4> with space string <val5>	{{ <name4> | <name2> ( <val5> ) }}	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
custom sort an alphanumeric list <name6>	sorted ( <name6> , key = lambda x : x . replace ( '0' , 'Z' ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] )
convert pandas DataFrame <name5> to a dictionary using <val3> field as the key	<name5> . set_index ( <val3> ) . to_dict ( )	<name1> . to_dict ( )
convert dataframe <name2> to list of dictionaries including the index values	<name2> . to_dict ( 'index' )	<name1> . tolist ( )
Sum of sums of each list , <name1> a list of <name2> named 'lists' .	sum ( sum ( x ) for x <name1> <name2> )	<name1> . sum ( )
get a <name1> of tuples of every three consecutive items in <name1> [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]	<name1> ( zip ( * ( ( iter ( [ 1 , 2 , 3 , 4 , 5 , 6 , 7 , 8 , 9 ] ) , ) * 3 ) ) )	<name1> ( [ 1 , 2 , 3 , 7 , 9 ] )
<name6> a function otherfunc inside a bash script test.sh using <name5>	<name5> . <name6> ( 'test.sh otherfunc' )	<name1> . system ( 'r' , 'r' )
Django set <name2> value of field <name6> equal to <val5>	<name6> = models . CharField ( max_length = 7 , <name2> = <val5> , editable = False )	<name1> . set_index ( <val2> , <val3> )
gets the <name6> th - to - last element in list <name3>	<name3> [ ( - <name6> ) ]	<name1> . <name1> ( )
logoff computer having windows operating system using python	subprocess . call ( [ 'shutdown' , '/l ' ] )	os . system ( os . system ( os . system ( os . system ( os . system ( os . system ) )
Normalize line ends in a string 'mixed'	mixed . replace ( '\r\n' , '\n' ) . replace ( '\r' , '\n' )	'combine ( ' ' , 'mixed' ) )
generate <name1> <name4>	decimal . <name4> ( <name1> . randrange ( 10000 ) ) / 100	<name1> . merge ( '%Y-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%
create <name2> <name1> containing all cartesian products of elements in <name1> <name2>	<name1> ( itertools . product ( * <name2> ) )	<name1> . <name2> ( key = lambda x : x [ 1 ] )
Open a file <val3> in write mode	new_file = open ( <val3> , 'w' )	<name1> . open ( 'rb' )
reading tab - delimited csv file <name2> with <name1> on mac	<name1> . read_csv ( <name2> , sep = '\t' , lineterminator = '\r' )	<name1> . read_csv ( 'utf-8' )
get the <name1> <val4> <name3> from <name2>	six_months = ( <name1> . <name2> ( ) + relativedelta ( <name3> = ( + <val4> ) ) )	<name1> . <name2> ( <val2> )
get number of <name2> in dictionary <name1>	len ( list ( <name1> . <name2> ( ) ) )	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
right align string mystring with a width of 7	'' '' ' ' '{:>7s}' ' ' '' ' . format ( mystring )'	<name1> . rstrip ( '\\w+' , '\\w' )
convert column of date objects <val4> in pandas dataframe <name1> to strings in new column <val2>	<name1> [ <val2> ] = <name1> [ <val4> ] . dt . strftime ( '%d%m%Y' )	<name1> . tolist ( )
Get a new list <name1> by removing empty list from a list of lists <name2>	<name1> = [ x for x in <name2> if x != [ ] ]	[ x for x in <name1> if x ]
<name6> dataframe <name1> by values in column <val3> that appear more than once	<name1> . groupby ( <val3> ) . <name6> ( lambda x : len ( x ) > 1 )	<name1> . <name2> ( )
substitute two or more whitespace characters with character <val1> in string <name2>	re . sub ( '\\s{2,}' , <val1> , <name2> . strip ( ) )	<name1> . split ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
combine two columns <val3> and <val1> in a <name4> data frame	<name4> . concat ( [ df [ <val3> ] . dropna ( ) , df [ <val1> ] . dropna ( ) ] ) . reindex_like ( df )	<name1> . groupby ( <name1> , axis = 1 )
<name2> a list of numbers <name3>	<name2> ( <name3> )	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name2> ]
convert a string literal <name6> with values '\\' to raw string literal	<name6> = <name6> . replace ( '\\', ' \\\\' )	'\\' . join ( '\\' , '' , '' ) )
Divide elements <name1> list <name2> from elements at the same index <name1> list <name3>	[ ( x / y ) for x , y <name1> zip ( <name2> , <name3> ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name1> ( x ) if x ]
<name2> a file from redirected <name3> and save to variable <name6>	<name6> = sys . <name3> . <name2> ( )	<name1> . save ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
get the <name1> of the python module <name2>	<name1> = os . <name1> . abspath ( <name2> . __file__ )	<name1> . <name2> ( )
Parse a unicode string <val1>	<val1> . decode ( 'unicode-escape' )	<name1> . decode ( 'unicode_escape' )
import all classes from module <val1>	globals ( ) . update ( importlib . import_module ( <val1> ) . __dict__ )	<name1> . import ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
sort <name1> <name1> in ascending order by its values	sorted ( list ( <name1> . items ( ) ) , key = operator . itemgetter ( 1 ) )	sorted ( sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] ) )
sort a list of lists <name3> by indices <val6> , <val4> , <val1> of the inner list	sorted_list = sorted ( <name3> , key = itemgetter ( <val6> , <val4> , <val1> ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ <val2> ] , x [ <val2> ] , x [ <val2> ] )
split string <val1> into a list of characters	re . findall ( '\\w' , <val1> )	<name1> . split ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
get modified <name1> of <name2> <name2>	print ( ( 'last modified: %s' % <name1> . ctime ( os . path . getmtime ( <name2> ) ) ) )	<name1> . rsplit ( '%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
start a new <name1> for <name6> with parameters <val2> and <val4>	<name1> . start_new_thread ( <name6> , ( <val2> , <val4> ) )	<name1> . startswith ( <val2> , <val3> )
count the number of words in a string <name1>	len ( <name1> . split ( ) )	<name1> . count ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
iterate over a dictionary <name2> in <name1> order	it = iter ( <name1> ( <name2> . items ( ) ) )	<name1> = [ ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
<name2> list <name1> using values associated with <name3> <val5> according to elements in list <name4>	<name1> . <name2> ( <name3> = lambda x : <name4> . index ( x [ <val5> ] ) )	<name1> . <name2> ( key = lambda x : x [ 0 ] )
extract folder <name1> from file <name1>	os . <name1> . dirname ( os . <name1> . abspath ( existGDBPath ) )	<name1> . rstrip ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
create a list of tuples which contains number <val3> and the number before it , <name1> each occurrence of <val3> <name2> the list 'myList'	[ ( x , y ) <name1> x , y <name2> zip ( myList , myList [ 1 : ] ) if y == <val3> ]	<name1> . <name2> ( )
add a <name2> to plot <name1> using image <name3> on axes <name4>	<name1> . <name2> ( <name3> , <name4> = <name4> )	<name1> . <name2> ( )
Set the resolution of a monitor as <name1> in <name6>	<name6> . display . set_mode ( ( 0 , 0 ) , <name6> . <name1> )	<name1> . set_index ( )
Split string <val1> based on string 'and' , 'or' or 'for'	re . split ( '_(?:for|or|and)_' , <val1> )	'string . split ( ' , 'or' , 'or' ) . split ( )
<name5> elements at the same index of each list in list <name2>	map ( <name5> , zip ( * <name2> ) )	<name1> = [ x [ 0 ] for x in <name1> if x ]
generate a 12 - digit <name1> number	<name1> . randint ( 100000000000 , 999999999999 )	<name1> . randint ( '%s-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m
Split a string <name1> by last occurrence of character <val2>	print ( <name1> . rpartition ( <val2> ) [ 0 ] )	<name1> . split ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
<name5> dict {'f': var6, 'g': var7, 'h': var8} to value of key <val1> in dict jsobj['a']['b']	jsobj [ 'a' ] [ 'b' ] [ <val1> ] . <name5> ( { 'f' : var6 , 'g' : var7 , 'h' : var8 } )	<name1> . <name2> ( { 'f' : var7 , 'g' : var8 } , { 'g' : var8 } )
<name1> unicode string <val2> with utf -8	<name1> ( <val2> . encode ( 'raw_unicode_escape' ) )	<name1> . decode ( <val2> , <val2> )
update a list <name2> dictionaries with a key <name1> and value from list <name3>	[ dict ( d , <name1> = n ) for d , n in zip ( <name2> , <name3> ) ]	<name1> . update ( key = lambda x : x [ 0 ] )
modify the width of a text control as <val6> keeping default height in wxpython	wx . TextCtrl ( self , -1 , size = ( <val6> , -1 ) )	os . rstrip ( '%s' % '%s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s'
<name1> string <val3> using a regex <val2>	re . <name1> ( <val2> , <val3> )	<name1> . <name2> ( <val2> )
get last element of string splitted by '\\' from list of strings <name1>	[ l . split ( '\\' ) [ -1 ] for l in <name1> ]	[ x for x in <name1> if x . split ( '\\' ) ]
Create a list containing the indexes of rows where the value of column <val2> in dataframe <name1> are equal to True	<name1> . iloc [ np . flatnonzero ( <name1> [ <val2> ] ) ]	<name1> . groupby ( [ <val2> ] , index = True )
get rid of <name3> values <name1> dictionary <name2>	res = dict ( ( k , v ) for k , v <name1> <name2> . items ( ) if v is not <name3> )	<name1> ( <name1> . items ( ) )
convert bytes string <name3> to an unsigned integer	struct . unpack ( '>q' , <name3> ) [ 0 ]	<name1> . unpack ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
copy <name2> <name3> as <name1>	<name1> = <name2> ( <name3> )	<name1> . <name2> ( )
select records of dataframe <name5> where the <name4> of column <val3> for each value in column <val2> is <val1>	<name5> . groupby ( <val2> ) [ <val3> ] . filter ( lambda x : x . <name4> ( ) == <val1> )	<name1> . <name1> ( <name1> , <name2> = <val3> )
get the list with the highest <name2> value in list <name1>	print ( max ( <name1> , key = <name2> ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . x [ 0 ] ]
remove white space padding around a saved image <val2> in matplotlib	plt . savefig ( <val2> , bbox_inches = 'tight' )	<name1> . rstrip ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
check whether file <name1> <name5>	os . path . <name5> ( <name1> )	<name1> . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path
get a new string from the 3 rd character to the end of the string <name1>	<name1> [ 2 : ]	<name1> . rsplit ( '\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\
convert a list of integers into a single integer	r = int ( '' . join ( map ( str , x ) ) )	[ x for x in <name1> if x . join ( x ) for x in <name1> ]
add a header to a csv file	writer . writeheader ( )	os . add_csv ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%
find button that is in li class <name5> and assign it to variable <name5>	<name5> = driver . find_element_by_css_selector ( 'li.next>a' )	<name1> . find_element_by_css_selector ( <name1> , 'r' )
sort <name2> in model <name1> based on Theirs <name3> attribute	sorted ( <name1> . <name2> . all ( ) , key = lambda p : p . <name3> )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] )
'Access environment variable ' <val3> ''	os . environ [ <val3> ]	os . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ .
get <name2> of the first biggest element in list <name1>	<name1> . <name2> ( max ( <name1> ) )	<name1> = [ i . <name1> ( ) for i in range ( <name1> ) ]
Get only first element <name1> each of the innermost of the multidimensional list <name2>	[ [ [ x [ 0 ] ] for x <name1> <name2> [ i ] ] for i <name1> range ( len ( <name2> ) ) ]	<name1> [ i ] for i in range ( <name1> ) ]
<name4> a list of lists <name1> by index <val2> of the inner list	<name1> . <name4> ( key = ( lambda x : x [ <val2> ] ) )	<name1> = [ x [ 0 ] for x <name1> <name2> ]
Get <name4> of rows from highest to lowest of dataframe <name2> , grouped by value in column <val5> , according to value in column <val3>	<name2> . groupby ( <val5> ) [ <val3> ] . <name4> ( ascending = False )	<name1> . groupby ( <name1> , axis = 1 )
Convert <name1> of dictionaries <name6> into a flat dictionary	dict ( pair for d in <name6> for pair in <name1> ( d . items ( ) ) )	<name1> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
convert a pandas <name1> <name2> object to dataframe	DataFrame ( { 'count' : <name1> . <name2> ( [ 'Name' , 'City' ] ) . size ( ) } ) . reset_index ( )	<name1> . to_csv ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
Replace a separate word 'H3' by <val1> in a string 'text'	re . sub ( '\\bH3\\b' , <val1> , text )	'H3' ' 'H3' ' 'H3' ' ' 'H3' ' . replace ( 'H3' )'
Check if <val1> is <name2> <name3> a list [ <val4> , <val1> , <val5> ]	( <val1> <name2> <name3> [ <val4> , <val1> , <val5> ] )	<name1> . <name2> ( [ <val2> , <val4> , <val4> , <val4> ] )
remove duplicated items from <name1> of lists <name2>	<name1> ( map ( <name1> , set ( map ( lambda i : tuple ( i ) , <name2> ) ) ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
get the context of a search by keyword <val2> in beautifulsoup <name1>	k = <name1> . find ( text = re . compile ( <val2> ) ) . parent . text	<name1> . search ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
Encode each value to <val1> <name2> the list <name3>	[ x . encode ( <val1> ) for x <name2> <name3> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . encode ( <val2> ) ]
<name1> for the least squares ' solution of matrices <name2> and <name3>	np . linalg . <name1> ( np . dot ( <name2> . T , <name2> ) , np . dot ( <name2> . T , <name3> ) )	<name1> ( itertools . <name2> ( ) )
<name5> off entries in dataframe <name1> column <val6> to two decimal places , and entries in column <val3> to three decimal places	<name1> . <name5> ( { <val6> : 2 , <val3> : 3 } )	<name1> . <name2> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
delete all values in a list <name1>	del <name1> [ : ]	[ x for x in <name1> if x ]
unpivot first 2 columns into new columns <val2> and <val3> from a pandas dataframe <name1>	pd . melt ( <name1> , id_vars = [ 'farm' , 'fruit' ] , var_name = <val2> , value_name = <val3> )	<name1> . pivot_table ( <val2> , axis = 1 )
copy file <val5> to <val2>	shutil . copy2 ( <val5> , <val2> )	<name1> . copy ( <val2> )
Find a <name1> value of the <name3> <val4> in a nested dictionary <name2>	<name1> ( <name2> , <name3> = lambda x : <name2> [ x ] [ <val4> ] )	<name1> = [ ( x [ 0 ] for x in <name1> if x . items ( ) ]
select only specific columns <val3> and <val5> from a dataframe 'data' with multiindex columns	data . loc [ : , ( [ ( 'one' , <val3> ) , ( 'one' , <val5> ) , ( 'two' , <val3> ) , ( 'two' , <val5> ) ] ) ]	<name1> . groupby ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+
create a <name1> from a list [1, 2, 3]	x = scipy . <name1> ( [ 1 , 2 , 3 ] ) . transpose ( )	[ ( 1 , 2 , 3 , 3 , 3 ] ) for i in range ( 1 , 3 , 3 , 3 ) ]
<name3> the index of sub string <val2> in string <name1> starting from index <val5>	<name1> . <name3> ( <val2> , <val5> )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
get a dictionary <name6> of key - value pairs <name4> PyMongo <name2> <name2>	<name6> = dict ( ( record [ '_id' ] , record ) for record <name4> <name2> )	<name1> ( <name1> . items ( ) )
get a new string from the 3 rd character to the end of the string <name6>	<name6> [ 2 : ]	<name1> . rsplit ( '\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\d+\\
<name1> list <name4> in alphabetical order based on the letter after percent character % in each element	<name4> . <name1> ( key = lambda str : re . sub ( '.*%(.).*' , '\\1' , str ) )	<name1> . <name2> ( )
convert hex <val1> to integer	ord ( <val1> )	<name1> . tolist ( )
'Add key ' <val1> ' to dictionary `d` with value ' <val2> ''	d [ <val1> ] = <val2>	df [ <val2> ] . add ( <val2> )
convert date strings in pandas dataframe column df['date'] to pandas timestamps using the <name6> <val2>	df [ 'date' ] = pd . to_datetime ( df [ 'date' ] , <name6> = <val2> )	<name1> . to_datetime ( df . date_timestamps ( ) )
<name2> <name1> <name1> on <name3> <val4> and <name5> <val6> in Flask	<name1> . <name2> ( <name3> = <val4> , <name5> = <val6> , debug = False )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
split string <name3> into strings of repeating elements	print ( [ a for a , b in re . findall ( '((\\w)\\2*)' , <name3> ) ] )	<name1> . split ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
convert binary string <val5> to integer	int ( <val5> , 2 )	<name1> . to_csv ( <val2> )
combine values from column <val4> and column <val3> of dataframe <name1> into column <val2> of datafram <name1>	<name1> [ <val2> ] = np . where ( <name1> [ <val3> ] . isnull , <name1> [ <val4> ] , <name1> [ <val3> ] )	<name1> . groupby ( <val2> , columns = False )
map two lists <name2> and <name4> into a dictionary	new_dict = { k : v for k , v in zip ( <name2> , <name4> ) }	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
get rows of dataframe <name1> where column <name4> has values ['men', 'rocks', 'mountains']	<name1> [ <name1> . <name4> . isin ( [ 'men' , 'rocks' , 'mountains' ] ) ]	<name1> . loc [ 'men' , 'mountains' ] , [ 'm' , 'mountains' ] ]
separate numbers and characters in string <val1>	re . findall ( '([0-9]+|[A-Z])' , <val1> )	<name1> . split ( '\\d+' , '' , <val1> )
<name6> number <val3> up to <val2> decimal places	<name6> ( <val3> , <val2> )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
convert decimal <val4> to a <name5> of its binary values	<name5> ( '{0:0b}' . format ( <val4> ) )	<name1> . tolist ( )
Sort dictionary <name3> by value in ascending order	sorted ( list ( <name3> . items ( ) ) , key = ( lambda x : x [ 1 ] ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] )
use upper case letters to <name1> hex <name2> <name2>	<name1> ( '0x%X' % <name2> )	<name1> . upper ( )
<name4> the column <val6> along the other columns <val3> , <val5> , <val2> in a pandas data frame <name1>	<name1> . groupby ( [ <val3> , <val5> , <val2> ] , as_index = False ) [ <val6> ] . <name4> ( )	<name1> . <name2> ( [ <val2> , <val4> , <val4> , <val4> ] , <name2> = True )
change the font size on plot <name5> to <val1>	<name5> . rcParams . update ( { 'font.size' : <val1> } )	<name1> . rstrip ( 'size' )
remove substring <val2> from a string <val1>	print ( <val1> . replace ( <val2> , '' ) )	<name1> . remove ( <val2> , <val2> )
count all elements <name1> a nested dictionary <name2>	sum ( len ( v ) for v <name1> <name2> . values ( ) )	<name1> ( <name1> . items ( ) )
Find a <name3> value of the <name1> <val5> in a nested dictionary <name2>	<name3> ( <name2> , <name1> = lambda x : <name2> [ x ] [ <val5> ] )	<name1> = [ ( x [ <val2> ] ) for x in <name2> ]
<name1> string <val6> at position <val2> of <name4> <name4>	<name4> . <name1> ( <val2> , <val6> )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
get the row names from <name3> in a pandas data frame	df . <name3>	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
remove any url within string <name2>	<name2> = re . sub ( '^https?:\\/\\/.*[\\r\\n]*' , '' , <name2> , flags = re . MULTILINE )	<name1> . remove ( '\\w+' , '\\w' )
BeautifulSoup find tag <val2> with styling <val3> in HTML string <name1>	<name1> . findAll ( <val2> , style = <val3> )	<name1> . find_element_by_css_selector ( <val1> , <val2> )
sort dictionary of dictionaries <name1> according to the <name2> <val3>	sorted ( list ( <name1> . items ( ) ) , <name2> = lambda x : x [ 1 ] [ <val3> ] , reverse = True )	sorted ( sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] ) )
Convert a string <name1> containing hex bytes to a hex string	<name1> . decode ( 'hex' )	<name1> . decode ( 'hex' )
Google App Engine execute GQL query <val1> with parameter foo.key()	db . GqlQuery ( <val1> , foo . key ( ) )	execute . execute ( foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key = foo . key =
Delete an element <val2> from <name1> dictionary <name1>	{ i : <name1> [ i ] for i in <name1> if ( i != <val2> ) }	<name1> = [ ( <val2> , <val3> ) for i in <name1> ]
<name5> a list [ <val2> , <val1> ] to list <name6>	<name6> . <name5> ( [ <val2> , <val1> ] )	<name1> = [ <val2> , <val2> ] . <name2> ( [ <val2> , <val4> ] )
selecting rows in Numpy ndarray 'a' , <name1> the value in the first column is <val2> and value in the second column is <val3>	a [ np . <name1> ( ( a [ : , ( <val2> ) ] == <val2> ) * ( a [ : , ( <val3> ) ] == <val3> ) ) ]	<name1> [ np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np .
create a pandas data frame from list of nested dictionaries <name1>	pd . concat ( [ pd . DataFrame ( l ) for l in <name1> ] , axis = 1 ) . T	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
SQLAlchemy <name3> records of columns of table <name4> in addition to current date column	print ( <name3> ( [ <name4> , func . current_date ( ) ] ) . execute ( ) )	<name1> . <name2> ( )
removing vowel characters 'aeiouAEIOU' from string text	'' '' ' ' '' ' ' '' ' . join ( c for c in text if c not in ' aeiouAEIOU ' )'	re . sub ( 'aeiouAEIOU' , 'aeiouAEIOU' , 'aeiouAEIOU' , 'aeiouAEIOU' , 'aeiouAEIOU' , 'aeiouAEIOU' , 'aeiouAEIOU' , 'aeiouAEIOU' , 'aeiouAEIOU' , 'aeiouAEIOU' , '
remove multiple values from a list <name1> at the same time with index starting at <val5> and ending just before <val2> .	del <name1> [ <val5> : <val2> ]	<name1> . apply ( <name1> , axis = 1 )
extract date from a string <val2>	dparser . parse ( <val2> , fuzzy = True )	<name1> . strptime ( <val2> )
<name6> number <name3> to nearest integer	<name3> = int ( <name6> ( <name3> ) )	<name1> ( np . <name2> ( ) )
<name3> a shell script <val1> using <name5>	<name5> . <name3> ( [ <val1> ] )	<name1> . shell_script ( <val1> , <val3> )
get a list containing the <name2> of each element <name6> <name5> list <name1> plus the previous elements	[ <name2> ( <name1> [ : <name6> ] ) for <name6> , _ <name5> enumerate ( <name1> ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name1> ( x ) if x ]
<name1> elements at index <name4> of each list <name5> list <name6>	print ( <name1> ( row [ <name4> ] for row <name5> <name6> ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( x ) if x ]
multiply values of dictionary <name1> with their respective values <name3> dictionary <name2>	<name1> ( ( k , v * <name2> [ k ] ) for k , v <name3> list ( dict1 . items ( ) ) if k <name3> <name2> )	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
Concat a list of strings lst using string formatting	'' '' ' ' '' ' ' '' ' . join ( lst )'	<name1> . concat ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\
ordering a list of dictionaries <name2> by elements <val5> and <val1>	<name2> . sort ( key = lambda d : ( d [ <val5> ] , d [ <val1> ] ) )	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
display a grayscale image from array of pixels <name1>	imshow ( <name1> , cmap = 'Greys_r' )	print ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\
'print string ' 'ABC' ' as hex literal'	'' '' ' ' 'ABC' ' ' '' ' . encode ( ' hex ' )'	print ( 'ABC' )
find all substrings in string <name1> composed only of letters a and b where each a is directly preceded and succeeded by b	re . findall ( '\\b(?:b+a)+b+\\b' , <name1> )	<name1> . rstrip ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w
replace a string <val4> in case sensitive way using maketrans	'' '' ' ' <val4> ' ' '' ' . translate ( maketrans ( ' abcABC ' , ' defDEF ' ) )'	<name1> . replace ( '\\d+' , <val1> )
running r script <val1> from python	subprocess . call ( [ '/usr/bin/Rscript' , '--vanilla' , <val1> ] )	r . system ( 'r' )
delete all elements from a list <name5> <name4> a function <name3> taking value as parameter returns <val2>	[ <name5> for <name5> in lst <name4> <name3> ( <name5> ) != <val2> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name1> ( x ) if x ]
get a <name1> item from list <name2>	random_choice = <name1> . choice ( <name2> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
Update row values for a column <val5> using vectorized string operation in pandas	df [ <val5> ] . str . split ( '-' ) . str [ 0 ] . astype ( int )	<name1> . update ( '%s' % '%s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % '
<name1> numbers <name5> <name4> <name4> with precision of 3 decimal places	<name1> ( '[%s]' % ', ' . join ( '%.3f' % val for val <name5> <name4> ) )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
Open a file <val1> in write mode	f = open ( <val1> , 'w' )	<name1> . open ( <val1> , 'rb' )
unpack <name1> and <name2> of a dictionary <name3> into two lists	<name1> , <name2> = zip ( * list ( <name3> . items ( ) ) )	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
request http <name3> <name3> with parameters <name6>	r = requests . get ( <name3> , params = <name6> )	<name1> . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request
change the case of the first letter in string <name1>	return <name1> [ 0 ] . upper ( ) + <name1> [ 1 : ]	<name1> . rstrip ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
erase all the contents of a file <name4>	open ( <name4> , 'w' ) . close ( )	<name1> . rstrip ( '\\d' )
Insert a character <val1> after every two elements in a string s	'' '' ' ' <val1> ' ' '' ' . join ( a + b for a , b in zip ( s [ : : 2 ] , s [ 1 : : 2 ] ) )'	<name1> . split ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
sort a list of lists <name3> by index <val1> of the inner list	sorted ( <name3> , key = itemgetter ( <val1> ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] )
convert scalar <name1> to array	<name1> = np . asarray ( <name1> ) . reshape ( 1 , -1 ) [ ( 0 ) , : ]	<name1> . tolist ( )
remove white space padding around a saved image <val1> in matplotlib	plt . savefig ( <val1> , bbox_inches = 'tight' )	<name1> . rstrip ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
get keys and <name2> of dictionary <name4>	list ( <name4> . <name2> ( ) )	<name1> = [ ( k , v ) for k , v in <name1> . items ( ) ]
eliminate all strings from list <name1>	[ element for element in <name1> if isinstance ( element , int ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x ]
get the value of attribute <val6> of object <name2> with default value <val5>	getattr ( <name2> , <val6> , <val5> )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
Generate <name2> <name1> integer between <name2> and <name3>	<name1> . randint ( <name2> , <name3> )	<name1> . <name2> ( )
convert a DateTime string back to a DateTime object of format <val4>	datetime . strptime ( '2010-11-13 10:33:54.227806' , <val4> )	<name1> . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime ( datetime . strptime (
remove duplicates from <name4> <name3>	mynewlist = <name4> ( <name3> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
get the first value from dataframe <name4> where column <val3> is equal to <val5>	<name4> . loc [ <name4> [ <val3> ] == <val5> , <val3> ] . values [ 0 ]	<name1> . <name1> ( axis = 1 )
'remove trailing newline in string ' <val1> ''	<val1> . rstrip ( )	'remove ( ' ' , ' ' )'
print a celsius symbol on x axis of a plot <name1>	<name1> . set_xlabel ( 'Temperature (\u2103)' )	print ( x . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . ixaxis . xaxis . xaxis . xaxis . xaxis . xaxis . xaxis . xaxis . xaxis .
Insert item <val5> to a list <name2>	<name2> . append ( <val5> )	<name1> = [ i for i in range ( <val2> ) ]
split a <name4> of tuples <name1> into sub - lists of the same tuple field using <name2>	[ <name4> ( group ) for key , group in <name2> . groupby ( <name1> , operator . itemgetter ( 1 ) ) ]	<name1> . split ( )
<name1> keys with individual values <name3> lists <name2> and <name4>	[ dict ( <name1> ( <name2> , x ) ) for x <name3> <name4> ]	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name1> ]
<name2> the index of sub string <val3> in string <name1> starting from index <val4> and ending at index <val5>	<name1> . <name2> ( <val3> , <val4> , <val5> )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
sort json <name3> by a <name5> <val4>	sorted_list_of_keyvalues = sorted ( list ( <name3> . items ( ) ) , <name5> = item [ 1 ] [ <val4> ] )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ <val2> ] )
split dictionary / list inside a pandas column <val4> into separate columns in dataframe <name1>	pd . concat ( [ <name1> . drop ( <val4> , axis = 1 ) , pd . DataFrame ( <name1> [ <val4> ] . tolist ( ) ) ] , axis = 1 )	[ x [ <val2> ] for x in <name1> ]
check if <name6> values in the columns of <name2> numpy matrix <name2> are same	np . <name6> ( <name2> == <name2> [ ( 0 ) , : ] , axis = 0 )	<name1> . <name2> ( )
sort list <name2> based on values from another list <name5>	[ x for y , x in sorted ( zip ( <name5> , <name2> ) ) ]	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] )
concatenate items of list <name2> with a space <val1>	print ( <val1> . join ( map ( str , <name2> ) ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name1> ( x ) if x ]
<name2> backslashes in string <name1> with empty string ''	<name1> = <name1> . <name2> ( '\\', ' ' )	<name1> . <name2> ( '\\d+' , '' )
Matplotlib change <name4> size to <val6>	scatter ( x , y , s = <val6> , color = 'green' , <name4> = 'h' )	<name1> . set_index ( <val2> )
<name1> float <name2> with two decimal points	<name1> ( ( '%.2f' % round ( <name2> , 2 ) ) )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
calculate the <name2> six months from the current <name2>	print ( ( datetime . <name2> . today ( ) + datetime . timedelta ( ( ( 6 * 365 ) / 12 ) ) ) . isoformat ( ) )	<name1> . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime .
'Manually throw an exception ' <val1> ''	raise Exception ( <val1> )	requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests
download the file from <name1> <name1> and save it under file <name2>	urllib . request . urlretrieve ( <name1> , <name2> )	<name1> . savefile ( 'file' )
<name1> string <name3> by the occurrences of regex pattern <val2>	re . <name1> ( <val2> , <name3> )	<name1> . <name2> ( <val1> , <val3> )
get user <name6> using message <val1> and insert it to the first placeholder in string <val2>	print ( <val2> . format ( <name6> ( <val1> ) ) )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val2> )
reverse the keys and values <name1> a dictionary <name2>	{ i [ 1 ] : i [ 0 ] for i <name1> list ( <name2> . items ( ) ) }	<name1> ( k , v ) for k , v in <name1> . items ( ) )
read excel file <name6> using pandas	dfs = pd . read_excel ( <name6> , sheetname = None )	<name1> . read_csv ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
get the non - masked values of array <name2>	<name2> [ ~ <name2> . mask ]	<name1> . apply ( lambda x : x [ 0 ] )
get a name of function <name1> as a string	<name1> . __name__	<name1> . <name1> ( '\\w+' )
django <name3> by hour	Entry . objects . <name3> ( pub_date__contains = '08:00' )	<name1> . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests . requests .
<name6> escape sequences in string <name1>	<name1> . <name6> ( 'string_escape' )	<name1> . <name2> ( '\\d+' )
<name1> 1 d array <name2> into 2 d array at the last element	np . <name1> ( <name2> , [ -1 ] )	<name1> . <name2> ( )
create an empty data frame <name1> with <name2> from another data frame <name3>	<name1> = pd . DataFrame ( <name2> = <name3> . <name2> )	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
remove all duplicate items from a <name1> <name5>	woduplicates = <name1> ( set ( <name5> ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
create a list where each element is a value of the key <val2> <name3> each dictionary <name1> <name4> the list <name5>	[ <name1> [ <val2> ] <name3> <name1> <name4> <name5> ]	<name1> = [ ( x [ 0 ] for x <name2> <name2> ]
get a <name6> key <name1> and value <name2> form a dictionary <name4>	<name1> , <name2> = <name6> . choice ( list ( <name4> . items ( ) ) )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
convert decimal <val1> to binary list	[ int ( x ) for x in bin ( <val1> ) [ 2 : ] ]	<name1> . tolist ( )
convert bytes string <name1> to an unsigned integer	struct . unpack ( '>q' , <name1> ) [ 0 ]	<name1> . unpack ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
get a <name1> of all keys in Cassandra database <name2> with pycassa	<name1> ( <name2> . get_range ( ) . get_keys ( ) )	<name1> . compile ( '[^\\w]+' , <name1> )
<name1> list of items <name2>	<name1> ( '\n' . join ( str ( p ) for p in <name2> ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
get list of string elements <name2> string <name3> delimited by commas , putting <val1> <name2> place of empty strings	[ ( int ( x ) if x else <val1> ) for x <name2> <name3> . split ( ',' ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( x ) ]
concatenate lists <name5> and <name4>	( <name5> + <name4> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( ) ]
get proportion of rows in dataframe <name1> whose values for column <val2> are greater than <val3>	( <name1> [ <val2> ] > <val3> ) . mean ( )	<name1> . values ( )
Find the <name1> tag in html root which <name2> <name3> the <name4> 'TEXT A' and assign it to e	'e = root . xpath ( ' . // <name1> [ <name2> - <name3> ( <name4> ( ) , '' TEXT A '' ) ] ' )'	<name1> . find_element_by_text ( 'TEXTA' , 'TEXTA' )
create a flat dictionary by summing values associated with similar keys <name1> each dictionary of list dictlist	dict ( ( key , sum ( d [ key ] for d <name1> dictList ) ) for key <name1> dictList [ 0 ] )	[ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
get a new string with the 3 rd to the second - to - last characters of string <name3>	<name3> [ 2 : ( -2 ) ]	<name1> . rsplit ( '[^0-9]+' , '3' , '3' )
'print ' <val1> ' to console, and read user input to `var`'	var = input ( <val1> )	print ( <val1> , <val1> )
numpy <name1> two arrays <name2> and <name3> along the second <name5>	print ( <name1> ( ( <name2> , <name3> ) , <name5> = 1 ) )	<name1> ( <name1> , <name2> = lambda x : x [ 1 ] )
parse tab - delimited CSV file <val1> into a <name5>	lol = <name5> ( csv . reader ( open ( <val1> , 'rb' ) , delimiter = '\t' ) )	os . open ( <val2> , 'rb' )
Match regex pattern <val1> on string <val2>	re . findall ( <val1> , <val2> )	<name1> . match ( <val1> , <val2> )
convert <name5> <name3> from being consecutive sequences of tuples into <name3> single sequence of elements	<name5> ( itertools . chain ( * <name3> ) )	<name1> ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
Drop the rows in pandas timeseries <name5> from the row containing <name6> <name3> to the row containing <name6> <name4>	<name5> . loc [ ( <name5> . <name6> < <name3> ) | ( <name5> . <name6> > <name4> ) ]	<name1> . drop ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
converting dictionary <name2> into a dataframe <name1> with keys as data for column <val3> and the corresponding values as data for column <val4>	<name1> . DataFrame ( list ( <name2> . items ( ) ) , columns = [ <val3> , <val4> ] )	<name1> . <name2> ( [ <val2> , <val3> ] , [ <val2> ] )
add variable <name3> to key <val2> of first element in JSON <name1> <name1>	<name1> [ 0 ] [ <val2> ] = <name3>	<name1> . add_element_by_element_by_id ( <val2> , <val3> )
send the output of <name4> object <name5> to file <name3>	<name4> . <name4> ( <name5> , <name3> )	<name1> . <name1> ( <val1> , <val3> )
cartesian product of <name1> and <name2> array points into single array of <val3> d points	numpy . dstack ( numpy . meshgrid ( <name1> , <name2> ) ) . reshape ( -1 , <val3> )	<name1> . <name2> ( )
'Selecting Element ' '//li/label/input' ' followed by text ' 'polishpottery' ' with Selenium WebDriver `driver`'	'driver . find_element_by_xpath ( ' '//li/label/input[contains(..,' polishpottery ')]' ' )'	' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' '
convert dictionary dict into a string formatted object	'{' + ',' . join ( '{0!r}:{1!r}' . format ( * x ) for x in list ( dct . items ( ) ) ) + '}'	dict ( dict ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\
check if a global variable <val1> exists	( <val1> in globals ( ) )	<name1> . apply ( lambda x : x [ 0 ] )
binarize the values in columns of list <name4> in a pandas data frame	pd . concat ( [ df , pd . get_dummies ( df , '' , '' ) . astype ( int ) ] , axis = 1 ) [ <name4> ]	<name1> . randint ( '%s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' %
get modification time of file <name1>	os . <name1> . getmtime ( <name1> )	<name1> . rstrip ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
zip file <name1> using its <name2> as directory name	archive . write ( <name1> , os . path . <name2> ( <name1> ) )	<name1> . <name2> ( '\\d+' )
convert a list of strings <name1> to list of integers	[ map ( int , sublist ) for sublist in <name1> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . split ( x ) for x in <name1> ]
pass a list of parameters ` ( ( <val4> , <val1> , <val5> ) , ) to sql queue <val3>	cur . mogrify ( <val3> , ( ( <val4> , <val1> , <val5> ) , ) )	os . system ( ( ( <val2> , <val4> , <val4> ) , ( <val2> , <val4> ) )
MySQL <name1> query <val2> with parameters <name3> and <name4>	c . <name1> ( <val2> , ( <name3> , <name4> ) )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val2> )
Get all matches with regex pattern <val3> <name1> list of string <name2>	[ i for i <name1> <name2> if re . search ( <val3> , i ) ]	<name1> . findall ( '\\w+' , <name1> )
remove Nan values from array <name1>	<name1> = <name1> [ numpy . logical_not ( numpy . isnan ( <name1> ) ) ]	<name1> = [ np . rstrip ( ) for np . rstrip ( ) ]
combine lists <name4> and <name5> by alternating their elements	[ val for pair in zip ( <name4> , <name5> ) for val in pair ]	<name1> . split ( )
find all substrings in <name6> beginning and ending with square brackets	re . findall ( '\\[(.*?)\\]' , <name6> )	<name1> . merge ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+
remove decimal points in pandas data frame using <name3>	df . <name3> ( )	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
Reverse the order of words , delimited by <val6> , in string s	'' '' ' ' <val6> ' ' '' ' . join ( s . split ( ' . ' ) [ : : -1 ] )'	[ x for x in <name1> . split ( ) ]
count number of times string 'brown' occurred in string <val1>	'' '' ' ' <val1> ' ' '' ' . count ( ' brown ' )'	<name1> . count ( '(?\\d)' )
remove elements from an array <name1> that are in array <name2>	<name1> [ np . all ( np . any ( <name1> - <name2> [ : , ( None ) ] , axis = 2 ) , axis = 0 ) ]	<name1> . remove ( )
<name3> the contents of the file <val2> into <name1>	<name1> = open ( <val2> ) . <name3> ( )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
find all matches of regex pattern <val6> in string <name3>	re . findall ( <val6> , <name3> )	<name1> . findall ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\
<name4> column <val3> in panda dataframe <name6>	<name6> . <name4> ( <val3> )	<name1> . <name2> ( '%Y' )
create a dataframe containing the multiplication of element - wise in dataframe <name1> and dataframe <name2> using <name3> name and column labels of dataframe <name1>	pd . DataFrame ( <name1> . values * <name2> . values , columns = <name1> . columns , <name3> = <name1> . <name3> )	<name1> . objects . objects . groupby ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
Get a list values of a dictionary item <val1> from post requests in django	request . POST . getlist ( <val1> )	[ item for item in <name1> if item in <name1> ]
'Calling an external command ' 'ls -l' ''	from subprocess import call	ls . call ( 'ls -ls -ls -ls -ls ' )
regex for repeating words in a string <name5>	re . sub ( '(?<!\\S)((\\S+)(?:\\s+\\2))(?:\\s+\\2)+(?!\\S)' , '\\1' , <name5> )	re . sub ( '\\(\\(\\)\\)' , '' , <val1> )
In <name1> , get the content of the sibling of the <val4> tag with <name2> content <val3>	print ( <name1> . find ( <name2> = <val3> ) . findNext ( <val4> ) . contents [ 0 ] )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
insert a character ',' into a string in front of '+' character in second part of the string	'' '' ' ' ',+' ' ' '' ' . join ( c . rsplit ( ' + ' , 1 ) )'	'\\d' . join ( '\\d' , '' , '' , '' )
'format string ' <val2> <val1>	<val1> <val1> ' ' <val2> ' ' <val1> ' . format ( self )'	'format ( <val1> ) . format ( <val2> )
Get index of numpy array <name2> with another numpy array <name4>	<name2> [ tuple ( <name4> ) ]	<name1> . <name1> ( np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . n
pass dictionary items <name2> as keyword arguments in function <name1>	<name1> ( ** <name2> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
'check whether a file ' <val2> ' exists'	print ( os . path . isfile ( <val2> ) )	os . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path . path .
<name1> directory <val2> to current directory	sys . path . <name1> ( 0 , <val2> )	<name1> . <name2> ( <val2> )
fetch all elements <name6> a dictionary 'parent_dict' where the key is between the range of <val3> to <val5>	dict ( ( k , v ) for k , v <name6> parent_dict . items ( ) if k > <val3> and k < <val5> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
<name3> a string <val2> to <val1> encoding	encoded = <val2> . <name3> ( <val1> )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val2> )
convert a raw string <name2> into a normal string	<name2> . decode ( 'string_escape' )	<name1> . decode ( '(?\\w+)' , '' , <name1> )
grab one random item from a database <name1> in django / postgresql	<name1> . objects . all ( ) . order_by ( '?' ) [ 0 ]	<name1> . compile ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%
Sort a list of strings 'words' such that items starting with <val1> come first .	sorted ( words , key = lambda x : 'a' + x if x . startswith ( <val1> ) else 'b' + x )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] )
get a value of <name5> .today ( ) in the UTC time zone	<name5> . now ( pytz . utc )	<name1> . timedelta ( )
removing key values pairs with key <val3> from a list of dictionaries <name2>	[ { k : v for k , v in d . items ( ) if k != <val3> } for d in <name2> ]	<name1> ( x [ 0 ] for x in <name1> . items ( ) )
delete items from list <name1> <name3> the item exist <name2> list to_dell	<name1> = [ [ x for x <name2> sublist <name3> x not <name2> to_del ] for sublist <name2> <name1> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
normalize the dataframe <name4> along the rows	np . sqrt ( np . square ( <name4> ) . sum ( axis = 1 ) )	<name1> . values ( )
split a <name1> of tuples <name3> into sub - lists of the same tuple field using <name2>	[ <name1> ( group ) for key , group in <name2> . groupby ( <name3> , operator . itemgetter ( 1 ) ) ]	<name1> . split ( )
Split string with comma ( , ) and remove whitespace from a string 'my_string'	[ item . strip ( ) for item in my_string . split ( ',' ) ]	'my_string' ' . split ( 'my_string' )
Get all the matches from a string <val1> if it begins with a character a	re . findall ( '[^a]' , <val1> )	<name1> . findall ( '\\w' , '' )
argparse associate zero or more arguments with flag <val1>	parser . add_argument ( <val1> , nargs = '*' )	<name1> . compile ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%
'Reverse a string ' <val1> <val2>	<val1> [ : : ( <val2> ) ]	'reverse . reversed ( ' ' )'
best way to extract subset of key - value pairs with <name1> matching <val3> , <val5> , or <val2> from python dictionary object	{ k : bigdict [ k ] for k in list ( bigdict . <name1> ( ) ) & { <val3> , <val5> , <val2> }}	<name1> . findall ( <val2> , <val3> )
reverse a list <name1>	reversed ( <name1> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . x [ 0 ] ]
Create 2 D <name1> array from the data provided in <val2> with each row in the file having same number of values	X = <name1> . loadtxt ( <val2> , delimiter = ',' )	<name1> . merge ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%
find <name1> number proceeding sub - string <name4> in string <name6>	<name1> ( re . findall ( '(?:^|_)' + <name4> + '(\\d+\\.\\d*)' , <name6> ) [ 0 ] )	<name1> . <name2> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
'list all files of a directory ' <val4> ''	os . listdir ( <val4> )	os . listdir ( <val2> )
replace each 'a' with 'b' and each 'b' with 'a' in the string <val3> in <name2> single pass .	'' '' ' ' <val3> ' ' '' ' . replace ( ' <name2> ' , ' % temp % ' ) . replace ( ' b ' , ' <name2> ' ) . replace ( ' % temp % ' , ' b ' )'	a . replace ( 'a' , 'b' , 'b' )
remove key <val1> from dictionary <name2>	del <name2> [ <val1> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
generate <name2> <name1>	decimal . <name1> ( <name2> . randrange ( 10000 ) ) / 100	<name1> . compile ( '%Y-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%
Get the <name2> output as <name1> from the lists [1, 2, 3] , [4, 5, 6] , [7, 8, 9]	[ <name1> ( a ) for a in <name2> ( [ 1 , 2 , 3 ] , [ 4 , 5 , 6 ] , [ 7 , 8 , 9 ] ) ]	[ ( 1 , 2 , 3 , 6 ] ) for i in range ( [ 1 , 5 , 6 ] , [ 1 , 5 , 6 ] ) ]
convert a string <name3> with dot and comma into a <name2> number <name1>	<name1> = <name2> ( <name3> . replace ( ',' , '' ) )	<name1> . <name2> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
set the value of cell ['x']['C'] equal to <val2> in dataframe <name1>	<name1> [ 'x' ] [ 'C' ] = <val2>	[ 'x' ] . set_index ( 'x' ) . set_index ( ) ]
find the string matches within parenthesis from a string <name5> using regex	m = re . search ( '\\[(\\w+)\\]' , <name5> )	<name1> . findall ( '\\w+' , '' )
count the number of True values associated with key <val5> <name6> dictionary <name2>	sum ( 1 if <name2> [ <val5> ] else 0 for <name2> <name6> s )	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
Create array <name1> containing integers from <name2>	<name1> . fromlist ( [ int ( val ) for val in <name2> . read ( ) . split ( ) ] )	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name1> ]
throw a value error with message <val6> , 'foo' , 'bar' , 'baz'	raise ValueError ( <val6> )	raiseErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorErrorError
create a <name3> with the current date & time	<name3> . <name3> . now ( )	<name1> . date ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( ) ) ) ) )
<name2> columns of an numpy array 'r'	np . random . <name2> ( np . transpose ( r ) )	<name1> . <name2> ( np . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rnp . rn
<name5> float <name3> with two decimal points	<name5> ( ( '{0:.2f}' . format ( <name3> ) ) )	<name1> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
compare two lists in python <name5> and <name2> and return matches	set ( <name5> ) . intersection ( <name2> )	<name1> . <name2> ( )
<name2> a list of tuples <name1> by second parameter in the tuple	<name1> . <name2> ( key = lambda x : x [ 1 ] )	<name1> . <name2> ( )
remove false entries from a dictionary <name1>	{ k : v for k , v in list ( <name1> . items ( ) ) if v }	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
get value of first child of xml node <name3>	<name3> [ 0 ] . firstChild . nodeValue	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
<name3> the values in each row of every two adjacent <name2> in dataframe <name1>	<name1> . groupby ( np . arange ( len ( <name1> . <name2> ) ) // 2 + 1 , axis = 1 ) . <name3> ( ) . add_prefix ( 's' )	<name1> . <name2> ( )
'python, format string ' <val1> ' to have ' <name2> ' and ' <name3> ' in the first and second positions'	'' '' ' ' <val1> ' ' '' ' . format ( ' <name2> ' , ' <name3> ' )'	'python . format ( ' ' , ' ' , ' ' , ' ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' , ' ,
get the count of each unique value in column <name2> of dataframe <name1> and store in column <val3>	<name1> . <name2> . value_counts ( ) . reset_index ( name = <val3> )	<name1> . <name1> ( )
add string <val2> in 4th position of a string <name1>	<name1> [ : 4 ] + <val2> + <name1> [ 4 : ]	<name1> . sub ( '\\1' , <val2> )
apply logical operator 'AND' to <name1> elements in list <name2>	<name1> ( <name2> )	<name1> . apply ( 'AND' )
<name2> a list <name1> of class objects by their values for the attribute <val3>	<name1> . <name2> ( key = operator . attrgetter ( <val3> ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
'Add 100 to each element of column ' <val4> ' in dataframe `a`'	a [ <val4> ] . apply ( lambda x , y : x + y , args = ( 100 , ) )	df [ <val2> ] . apply ( df [ <val2> ] )
set the y axis range to 0, 1000 in subplot using <name1>	<name1> . ylim ( [ 0 , 1000 ] )	<name1> . set_index ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
sort dataframe <name1> based on column <val2> in <name4> and column <val3> in descending	<name1> . sort_values ( [ <val2> , <val3> ] , <name4> = [ True , False ] , inplace = True )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ <val2> ] , x [ <val2> ] , x [ <val2> ] , x [ <val2> ] )
get a <name2> of 4 d array <name1>	<name1> . <name2> ( axis = 0 ) . <name2> ( axis = 0 )	<name1> . <name1> ( )
get the size of a list [1,2,3]	len ( [ 1 , 2 , 3 ] )	[ x for x in [ 1 ] ]
Swap values <name3> a tuple / list <name3> list <name6>	[ ( t [ 1 ] , t [ 0 ] ) for t <name3> <name6> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
get the <name5> of the products of each pair of corresponding elements <name6> lists <name4> and <name3>	<name5> ( x * y for x , y <name6> zip ( <name4> , <name3> ) )	<name1> ( x , x ) for x in <name1> . <name2> ( ) )
Get the <name1> of values to the power of their indices <name2> a list <name3>	<name1> ( j ** i for i , j <name2> enumerate ( <name3> , 1 ) )	<name1> = [ ( x ) for x in <name1> ]
remove multiple spaces in a string foo	'' '' ' ' ' ' ' ' '' ' . join ( foo . split ( ) )'	re . sub ( '\\(\\w+)\\w+)' , '' , <name1> )
Get the position of a regex match <val4> in a string <name2>	re . search ( <val4> , <name2> ) . start ( )	<name1> . get ( '\\w+' , <val1> )
trim whitespace ( including tabs ) in <name1> on the right side	<name1> = <name1> . rstrip ( )	<name1> . strip ( )
Truncate <val2> from each string <name3> a list of string <name1>	<name1> = [ x . replace ( <val2> , '' ) for x <name3> <name1> ]	<name1> . strptime ( <val2> , 'rb' )
execute <name1> command <val5> with a | pipe in it	subprocess . call ( <val5> , <name1> = True )	<name1> . call ( <val1> , <val3> )
replace non - ascii chars from a unicode string u <val2>	unicodedata . normalize ( 'NFKD' , <val2> ) . encode ( 'ascii' , 'ignore' )	<name1> . decode ( 'unicode_escape' )
python how to get every first element <name1> 2 dimensional list <name2>	[ i [ 0 ] for i <name1> <name2> ]	<name1> . compile ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
'Drop rows of pandas dataframe `df` having NaN in column at index ' '1' <val1>	df . dropna ( subset = [ <val1> ] )	df . drop ( df . drop ( df , df ) , df = df . drop ( df ) )
create a <name2> from string <name6> to remove duplicate characters	print ( ' ' . join ( <name2> ( <name6> ) ) )	<name1> = [ '\\d' ]
evaluate the expression <val5>	eval ( <val5> )	<name1> . values ( <val2> )
Create a pandas dataframe of <name6> from a dictionary <name5> which contains dictionaries of dictionaries	pd . concat ( map ( pd . DataFrame , iter ( <name5> . <name6> ( ) ) ) , keys = list ( <name5> . keys ( ) ) ) . stack ( ) . unstack ( 0 )	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . groupby ( [ '[^\\w]' , 'dict' ] )
Concatenating two one - dimensional NumPy arrays 'a' and 'b' .	numpy . concatenate ( [ a , b ] )	np . concat ( 'a' , 'b' , 'b' , 'b' )
'Check if the value of the key ' <val1> ' is ' <val2> ' in a list of dictionaries `label`'	any ( d [ <val1> ] == <val2> for d in label )	cursor . find ( <val2> )
get modification time of file <name4>	t = os . path . getmtime ( <name4> )	<name1> . rstrip ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
lowercase keys and values <name6> dictionary {'My Key': 'My Value'}	{ k . lower ( ) : v . lower ( ) for k , v <name6> list ( { 'My Key' : 'My Value' } . items ( ) ) }	[ 'My Value' ] for i in range ( { 'My Value' : 'My Value' } )
create a DatetimeIndex containing <val3> <name2> of the second friday of each month starting from date <val1>	pd . date_range ( <val1> , freq = 'WOM-2FRI' , <name2> = <val3> )	<name1> . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime
create a DatetimeIndex containing <val3> <name4> of the second friday of each month starting from date <val5>	pd . date_range ( <val5> , freq = 'WOM-2FRI' , <name4> = <val3> )	<name1> . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime . daterange ( datetime
remove duplicate <name1> <name2> list <name3>	[ <name1> ( t ) for t <name2> set ( [ tuple ( d . items ( ) ) for d <name2> <name3> ] ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
generate the <name4> of <val5> from a set {1, 2, 3, 4}	print ( list ( itertools . <name4> ( { 1 , 2 , <val5> , 4 } , <val5> ) ) )	<name1> . set_index ( { 1 , 2 , 4 , 4 , 4 ] )
find all elements <name3> <name1> list of tuples <name1> where the first element of each tuple equals <val5>	[ item for item <name3> <name1> if item [ 0 ] == <val5> ]	<name1> [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
<name1> the file <val2> in <val3> mode	f = <name1> ( <val2> , <val3> )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val2> )
remove a key <val2> from a dictionary <name1>	<name1> . pop ( <val2> , None )	<name1> = [ ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
remove all non - alphanumeric characters except space from a string <name6> and <name2> it	re . sub ( '(?!\\s)[\\W_]' , '' , <name6> ) . <name2> ( ) . strip ( )	<name1> . sub ( '\\(\\w+)\\w+)' , '' , <name1> )
get full <name2> of current directory	os . <name2> . dirname ( os . <name2> . abspath ( __file__ ) )	<name1> . os . path . path . get_file_by ( os . path . get_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file_file
find all the rows in Dataframe 'df2' that are also present in Dataframe 'df1' , for the columns <val1> , <val2> , <val3> and <val4> .	pd . merge ( df1 , df2 , on = [ <val1> , <val2> , <val3> , <val4> ] , how = 'inner' )	df1 . merge ( df1 , df1 , df1 , df1 , df1 , df1 )
<name1> list <name2> into a table - like shape	<name1> ( '\n' . join ( ' ' . join ( map ( str , row ) ) for row in <name2> ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( ) ]
<name3> of product of <name5> <name2> a <name4> <name6>	<name3> ( [ ( i * j ) for i , j <name2> <name4> ( itertools . <name5> ( <name6> , 2 ) ) ] )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
Calculate <name6> over all rows of 2 D numpy array	a . <name6> ( axis = 1 )	<name1> . <name2> ( )
flatten <name1> tuple <name2>	[ ( <name1> , b , c ) for <name1> , ( b , c ) in <name2> ]	<name1> . <name2> ( )
upload binary file <val1> with ftplib	ftp . storbinary ( 'STOR myfile.txt' , open ( <val1> , 'rb' ) )	<name1> . upload ( <val1> , 'rb' )
removing control characters from a string <name1>	return '' . join ( ch for ch in <name1> if unicodedata . category ( ch ) [ 0 ] != 'C' )	re . sub ( '\\(\\w+)\\w+)' , '' , <name1> )
Change the mode of file <val4> to permission number <val2>	os . chmod ( <val4> , <val2> )	<name1> . to_csv ( <val2> , <val2> )
get the indexes of the largest <val2> values from <name5> <name1> of integers <name5>	sorted ( <name1> ( range ( len ( <name5> ) ) ) , key = lambda i : <name5> [ i ] , reverse = True ) [ : <val2> ]	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
count the number of items <name2> a generator / iterator <name1>	sum ( 1 for i <name2> <name1> )	<name1> . <name2> ( )
Sort <name4> data <name4> in descending order based on the <name6> attribute of elements using <name1> function	<name4> = sorted ( <name4> , key = <name1> x : x . <name6> , reverse = True )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] , x [ 1 ] )
replace each 'a' with 'b' and each 'b' with 'a' in the string <val1> in <name2> single pass .	'' '' ' ' <val1> ' ' '' ' . replace ( ' <name2> ' , ' % temp % ' ) . replace ( ' b ' , ' <name2> ' ) . replace ( ' % temp % ' , ' b ' )'	a . replace ( 'a' , 'b' , 'b' )
create a list of aggregation of each element from list <name1> to all elements of list <name2>	[ ( x + y ) for x in <name1> for y in <name2> ]	<name1> = [ i for i in range ( <name1> ) ]
<name2> <name1> while running unit tests in python django	<name1> . <name2> ( <name1> . CRITICAL )	<name1> . system ( 'r' , 'r' )
Compare if each value <name2> list <name4> is less than respective index value <name2> list <name3>	all ( i < j for i , j <name2> zip ( <name4> , <name3> ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . isdigit ( ) ]
combine two columns <val2> and <val3> in a <name1> data frame	<name1> . concat ( [ df [ <val2> ] . dropna ( ) , df [ <val3> ] . dropna ( ) ] ) . reindex_like ( df )	<name1> . groupby ( <val2> , axis = 1 )
flatten list <name6>	[ image for menuitem in <name6> for image in menuitem ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
use %s operator to print variable values <name1> inside a string	'first string is: %s, second one is: %s' % ( <name1> , 'geo.tif' )	print ( '\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\s\\
move dictionaries in list <name1> to the end of the list if value of <name4> <val2> in each dictionary is not equal to <val3>	sorted ( <name1> , <name4> = lambda x : x [ <val2> ] != <val3> )	<name1> = [ x [ 0 ] for x in <name1> if x ]
convert <val1> to binary string	bin ( <val1> )	<name1> . to_csv ( <val2> )
extract all the values of a specific key named 'values' from a list of dictionaries	results = [ item [ 'value' ] for item in test_data ]	[ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
concatenate key / value pairs in dictionary a with string <val4> into a single string	'' '' ' ' <val4> ' ' '' ' . join ( [ ( str ( k ) + ' ' + str ( v ) ) for k , v in list ( a . items ( ) ) ] )'	<name1> . findall ( '\\w+' , <name1> )
<name6> an integer <name2> from user	<name2> ( map ( int , <name6> ( ) . split ( ',' ) ) )	<name1> = <name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
Sort the <name3> of the dataframe <name1> and align the <name5> accordingly based on the obtained indices after <name4> .argsort .	pd . DataFrame ( <name1> . <name5> [ <name4> . argsort ( <name1> . <name3> ) ] , <name1> . index , <name4> . unique ( <name1> . <name3> ) )	sorted ( <name1> , axis = 1 ) , axis = 1 )
separate numbers and characters in string <val6>	re . findall ( '([0-9]+|[A-Z])' , <val6> )	<name1> . split ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
Add row ['8/19/2014', 'Jun', 'Fly', '98765'] to dataframe <name3>	<name3> . loc [ len ( <name3> ) ] = [ '8/19/2014' , 'Jun' , 'Fly' , '98765' ]	df . add_row ( [ '8/19/2014' , 'Fly' , 'Fly' , 'Fly' , 'Fly' ] , [ 'Fly' , 'Fly' ] )
generate all possible string permutations of each two elements <name1> list ['hel', 'lo', 'bye']	print ( [ '' . join ( a ) for a <name1> combinations ( [ 'hel' , 'lo' , 'bye' ] , 2 ) ] )	[ 'hel' , 'bye' ] ]
convert a list of dictionaries <name3> to pandas data frame	pd . DataFrame ( <name3> )	<name1> . tolist ( )
<name6> a plot with x , y position of np.random.randn(100) and face color equal to none	plt . <name6> ( np . random . randn ( 100 ) , np . random . randn ( 100 ) , facecolors = 'none' )	<name1> . rstrip ( 'np.random' )
return a DateTime object with the current UTC <name4>	today = datetime . datetime . utcnow ( ) . <name4> ( )	<name1> . strptime ( datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime . datetime .
<name5> for occurrences of regex <name3> <name3> in string <name1>	print ( <name3> . <name5> ( <name1> ) . group ( 1 ) )	<name1> . <name2> ( '\\d' , <val1> )
Get multiple matched strings using regex <name6> <val1>	<name6> = re . compile ( <val1> , re . IGNORECASE )	<name1> . findall ( '\\w+' , <val1> )
Matplotlib clear the current axes .	plt . cla ( )	<name1> . rstrip ( '%s' % )
'replace value ' - ' in any column of pandas dataframe to ' <val2> ''	df . replace ( '-' , <val2> )	df [ <val2> ] . tolist ( )
grab one random item from a database <name2> in django / postgresql	<name2> . objects . all ( ) . order_by ( '?' ) [ 0 ]	<name1> . compile ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%
get <name2> of key <val3> in dictionary <name1>	list ( <name1> . keys ( ) ) . <name2> ( <val3> )	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name1> ]
Get a new list <name6> by removing empty list from a list of lists <name5>	<name6> = [ x for x in <name5> if x != [ ] ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . x [ 0 ] ]
convert a <name1> - string representation to actual bytes	'' '' ' ' '\\xF3\\xBE\\x80\\x80' ' ' '' ' . replace ( ' \\ x ' , ' ' ) . decode ( ' <name1> ' )'	<name1> . decode ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%
create a list containing keys of dictionary <name1> and sort it alphabetically	sorted ( <name1> , key = <name1> . get )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] )
extracting column <val5> and <val2> from array <name6>	<name6> [ : , ( [ <val5> , <val2> ] ) ]	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
replace dot characters '.' associated with ascii letters <name2> list <name3> with space <val1>	[ re . sub ( '(?<!\\d)\\.(?!\\d)' , <val1> , i ) for i <name2> <name3> ]	<name1> . replace ( '\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.\\.
Retrieve <name4> of <name2> from dictionary 'd'	<name4> ( d . <name2> ( ) )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
sort a list of dictionaries <name1> by values in <name2> <val3> in descending order	newlist = sorted ( <name1> , <name2> = itemgetter ( <val3> ) , reverse = True )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] )
if Selenium textarea element <val1> is not empty , <name2> the field	driver . find_element_by_id ( <val1> ) . <name2> ( )	<name1> . <name1> ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
write the data of dataframe <name2> into text file np.txt	np . savetxt ( 'c:\\data\\np.txt' , <name2> . values , fmt = '%d' )	<name1> . write ( 'np.txt' )
Create a dictionary <name1> from list <name2>	<name1> = dict ( ( ( key , value ) for ( key , value ) in <name2> ) )	<name1> = [ ( x ) for x in <name1> ]
convert <name3> string <val1> to <name3> object in format <val2>	datetime . datetime . strptime ( <val1> , <val2> ) . <name3> ( )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val2> )
get the number of values <name2> list <name5> that is greater than <val6>	len ( [ 1 for i <name2> <name5> if ( i > <val6> ) ] )	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name2> if x . isdigit ( ) ]
urlencode a querystring <val4> in python 2	urllib . parse . quote_plus ( <val4> )	urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . url
Create numpy array of <val3> numbers starting from <val1> with interval of <val2>	print ( np . linspace ( <val1> , <val2> , num = <val3> ) )	<name1> . merge ( <val2> , <val3> )
find the index of element closest to number <val6> in list <name3>	min ( enumerate ( <name3> ) , key = lambda x : abs ( x [ 1 ] - <val6> ) )	<name1> = [ x [ 0 ] for x in <name1> if x ]
Delete third row in a <name2> array <name1>	<name1> = <name2> . delete ( <name1> , 2 , axis = 1 )	<name1> . split ( '%s' % '%s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' % ' %s' % ' % ' % ' % ' % ' % ' % ' % ' % ' % '
sort list <name1> based on second index of each string <name5>	sorted ( <name1> , key = lambda <name5> : <name5> . split ( ',' ) [ 1 ] )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] )
<name3> value of key <val2> in dictionary <name1> as <val4> , ignoring non - ascii characters	<name1> [ <val2> ] . <name3> ( <val4> , 'ignore' )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
get all combination of <name2> binary values	lst = list ( itertools . product ( [ 0 , 1 ] , repeat = <name2> ) )	<name1> . objects . groupby ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
'delay for ' '5' ' seconds'	time . sleep ( 5 )	'starts' . execute ( '5' )
'check if the third element of all the lists in a list ' 'items' ' is equal to zero.'	any ( item [ 2 ] == 0 for item in items )	x [ x [ 0 ] for x in <name1> ]
check whether elements in list <name5> appear only once	len ( set ( <name5> ) ) == len ( <name5> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . x [ 0 ] ]
sort list <name4> by second element of each tuple in ascending and third element of each tuple in descending	print ( sorted ( <name4> , key = lambda t : ( - t [ 2 ] , t [ 0 ] ) ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] , x [ 1 ] )
remove all non - numeric characters from string sdkjh987978asd098as0980a98sd	re . sub ( '[^0-9]' , '' , 'sdkjh987978asd098as0980a98sd' )	'\\d' . join ( '\\d' , '\\d' , '\\d' ) )
<name2> dataframe <name1> where the length of each group <name3> is bigger than <val4>	<name1> . <name2> ( lambda <name3> : len ( <name3> ) > <val4> )	<name1> . <name2> ( )
count the number of elements in array <name1>	len ( <name1> )	<name1> . count ( )
Parse string <val4> according to format <val5>	datetime . strptime ( <val4> , <val5> )	<name1> . strptime ( <val2> , <val2> )
<name4> sort <name2> in default dictionary <name1> by the third item in each <name3> ' s list of values	sorted ( iter ( <name1> . <name2> ( ) ) , <name3> = lambda k_v : k_v [ 1 ] [ 2 ] , <name4> = True )	<name1> . <name2> ( key = lambda x : x [ 1 ] )
check if <val1> is inside list [1, 2, 3]	<val1> in [ 1 , 2 , <val1> ]	[ ( 1 , 2 , 3 , 3 ] ) for i in range ( 1 , 3 , 3 ) ]
SQLAlchemy <name5> the number of <name1> in table <name6>	<name1> = session . query ( <name6> ) . <name5> ( )	<name1> . <name2> ( )
check if string <name2> is UTF -8 encoded	<name2> . decode ( 'utf8' ) . encode ( 'utf8' )	<name1> = 'utf-8' . encode ( 'utf-8' )
get the size of file <val1>	os . stat ( <val1> ) . st_size	<name1> . get_size ( <val1> )
Convert JSON <name1> <name1> to Python object	data = json . loads ( <name1> )	<name1> . to_csv ( 'json' )
get rid of <name3> values <name1> dictionary <name2>	res = { k : v for k , v <name1> list ( <name2> . items ( ) ) if v is not <name3> }	<name1> ( <name1> . items ( ) )
elementwise product of 3 d arrays <name1> and <name2>	np . einsum ( 'ijk,ikl->ijl' , <name1> , <name2> )	<name1> . <name2> ( )
Remove all <name2> from a dictionary <name1> where the values are less than 1	<name1> = dict ( ( k , v ) for k , v in <name1> . <name2> ( ) if v > 0 )	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
keep a list <name1> of lists sorted as it is created by second element	<name1> . sort ( key = lambda x : x [ 1 ] )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] )
trim whitespace in string <name1>	<name1> . strip ( )	<name1> . strip ( )
<name5> sort <name6> in default dictionary <name2> by the third item in each <name3> ' s list of values	sorted ( iter ( <name2> . <name6> ( ) ) , <name3> = lambda k_v : k_v [ 1 ] [ 2 ] , <name5> = True )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] ) . <name2> ( x [ 1 ] )
replace all elements in array <name5> that are not present in array [1, 3, 4] with zeros	np . where ( np . in1d ( <name5> , [ 1 , 3 , 4 ] ) . reshape ( <name5> . shape ) , <name5> , 0 )	<name1> [ 1 , 2 , 4 ] ]
run command <val5> on command line tools as separate processes	subprocess . call ( <val5> , shell = True )	<name1> . call ( <val1> , <val2> )
<name2> a dataframe <name1> to a list	<name1> . values . <name2> ( )	<name1> . <name2> ( )
elementwise product of 3 d arrays <name4> and <name2>	np . einsum ( 'ijk,ikl->ijl' , <name4> , <name2> )	<name1> . <name2> ( )
get html source of Selenium WebElement <name5>	<name5> . get_attribute ( 'innerHTML' )	<name1> . find_element_by_css_element_by_css_element_by_css_element_by_css_element_by_css_element_by_css_index ( 'HTML' )
remove all instances of [ <val2> , <val2> ] from list <name1>	<name1> [ : ] = [ x for x in <name1> if x != [ <val2> , <val2> ] ]	[ <val2> , <val2> ] = [ <val2> , <val4> ]
get the <name2> of the OS	print ( os . <name2> )	<name1> . <name2> ( )
remove newline in string <name5> on the right side	<name5> . rstrip ( )	<name1> . replace ( '\\d+' , '' )
reverse a <name1> <name2>	<name1> ( reversed ( <name2> ) )	<name1> . reverse ( )
delete the element <val4> from list <name2>	<name2> . remove ( <val4> )	<name1> = [ i for i in range ( <val2> ) ]
Check if value <val1> is among the <name2> of dictionary <name4>	<val1> in iter ( <name4> . <name2> ( ) )	<name1> = [ ( x [ 0 ] for x <name2> <name2> ]
find all anchors with a hyperlink that matches the pattern <val1>	soup . find_all ( 'a' , href = re . compile ( <val1> ) )	df . findall ( '[^\\w]+' , '[^\\w]+' )
sort a list <name1> by first and second attributes	<name1> = sorted ( <name1> , key = lambda x : ( x [ 1 ] , x [ 2 ] ) )	sorted ( key = lambda x : x [ 1 ] , x [ 1 ] )
unzip the list [('a', 1), ('b', 2), ('c', 3), ('d', 4)]	zip ( * [ ( 'a' , 1 ) , ( 'b' , 2 ) , ( 'c' , 3 ) , ( 'd' , 4 ) ] )	[ ( 'a' , 2 ) , ( 'c' , 3 ) ]
join two dataframes based <name5> values in selected columns	pd . merge ( a , b , <name5> = [ 'A' , 'B' ] , how = 'outer' )	<name1> . groupby ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+
<name6> for occurrences of regex pattern <val4> in xml string <name5>	print ( re . <name6> ( <val4> , <name5> ) . group ( 0 ) )	<name1> . <name2> ( <val1> , <val3> )
close the window in tkinter	self . root . destroy ( )	<name1> . close ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
finding the index of an item <val1> given a list ['foo', 'bar', 'baz'] containing it	[ i for i , j in enumerate ( [ <val1> , 'bar' , 'baz' ] ) if j == <val1> ]	[ 'foo' , 'bar' ] ]
serialize <name1> to file <name2>	pickle . dump ( <name1> , <name2> )	<name1> . to_csv ( 'file' )
<name4> array <name2> based on column <val1> , <val3> and <val5>	<name2> . <name4> ( order = [ <val1> , <val3> , <val5> ] )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
trim whitespaces ( including tabs ) in string <name4>	print ( re . sub ( '[\\s+]' , '' , <name4> ) )	[ x for x in <name1> . split ( ) ]
lookup dictionary key <name2> in Django template <name1>	{{ <name1> . <name2> }}	<name1> . find_element_by_dict ( '\\d' )
sort list <name6> based on the length of its elements	print ( sorted ( <name6> , key = len ) )	sorted ( sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] ) )
'Remove characters ' '!@#$' ' from a string `line`'	line = re . sub ( '[!@#$]' , '' , line )	' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' ' '
Get the <name3> of values to the power of their indices <name6> a list <name5>	<name3> ( j ** i for i , j <name6> enumerate ( <name5> , 1 ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . isdigit ( ) ]
get a list of items from the list <name2> that contain string <val3>	matching = [ s for s in <name2> if <val3> in s ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
combine two dictionaries d and <name4> , concatenate string values with identical <name2>	dict ( ( k , d . get ( k , '' ) + <name4> . get ( k , '' ) ) for k in <name2> )	<name1> ( '(?\\w+)' , '' , <name1> )
Delete an element <name2> from a dictionary <name1>	del <name1> [ <name2> ]	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name1> if x . items ( ) ]
'loop through the IP address range ' '192.168.x.x' <val1>	generator = iter_iprange ( '192.168.1.1' , '192.168.255.255' , step = <val1> )	192.168.x . rstrip ( 192.168.x .x )
Log message of level 'info' with value of <name2> in the message	logging . info ( 'date={}' . format ( <name2> ) )	<name1> . logging ( 'Info' )
get a list of values <name5> key <val2> from a list of dictionaries <name3>	[ d [ <val2> ] <name5> d in <name3> ]	<name1> = [ ( x [ <val2> ] ) for x in <name1> ]
serialize dictionary <name5> as a JSON formatted string with each key formatted to pattern <val3>	simplejson . dumps ( dict ( [ ( <val3> % k , v ) for k , v in list ( <name5> . items ( ) ) ] ) )	<name1> . findall ( '[^\\w]+' , <name1> )
'call a Python script ' <val6> ''	exec ( compile ( open ( <val6> ) . read ( ) , <val6> , 'exec' ) )	python . call ( <val1> , <val2> )
flask - sqlalchemy <name1> row <name2>	db . session . <name1> ( <name2> )	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
extracting column <val2> and <val3> from array <name1>	<name1> [ : , ( [ <val2> , <val3> ] ) ]	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
align values in array <name3> to the order of corresponding values in array <name1>	<name1> [ np . in1d ( <name1> , <name3> ) ]	<name1> . apply ( lambda x : x [ 0 ] )
construct <name1> dataframe from a list of tuples	df = <name1> . DataFrame ( data , columns = [ 'R_Number' , 'C_Number' , 'Avg' , 'Std' ] )	<name1> . objects . objects . groupby ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
<name6> hexadecimal string <name2> to a list of integer values	struct . <name6> ( '11B' , <name2> )	<name1> ( x [ 0 ] for x in <name1> . split ( x ) )
Convert each key , value pair <name5> a dictionary {'My Key': 'My Value'} to lowercase	dict ( ( k . lower ( ) , v . lower ( ) ) for k , v <name5> { 'My Key' : 'My Value' } . items ( ) )	[ 'My Value' ] for i in range ( { 'My Value' : 'My Value' } )
sort numpy float <name2> <name1> column by column	<name1> = np . <name2> ( sorted ( <name1> , key = tuple ) )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] )
<name6> the index of sub string <val4> in string <name2>	<name2> . <name6> ( <val4> )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
get digits in string my_string	'' '' ' ' '' ' ' '' ' . join ( c for c in my_string if c . isdigit ( ) )'	re . findall ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\
<name4> file <val5> using encoding <val6>	codecs . open ( <val5> , 'r' , <val6> ) . <name4> ( )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val2> )
<name5> number <name4> up to <name2> decimal places	<name5> ( <name4> , <name2> )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
zip file <name4> using its <name3> as directory name	archive . write ( <name4> , os . path . <name3> ( <name4> ) )	<name1> . <name2> ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
create new column <val2> in dataframe <name1> with row values equal to the value in column <val3> divided by the value in column <val4>	<name1> [ <val2> ] = <name1> [ <val3> ] / <name1> [ <val4> ]	<name1> . groupby ( <val2> , axis = 1 )
replace nans by preceding values in pandas dataframe <name1>	<name1> . fillna ( method = 'ffill' , inplace = True )	<name1> . values ( )
remove first and last lines of string <name3>	<name3> [ <name3> . find ( '\n' ) + 1 : <name3> . rfind ( '\n' ) ]	<name1> . split ( '[^\\w]+' , '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+
convert <name4> to string	<name4> . __str__ ( )	<name1> . strptime ( '%Y-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m
swap values in a tuple / list inside a list <name1>	map ( lambda t : ( t [ 1 ] , t [ 0 ] ) , <name1> )	[ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
<name2> list <name1> using the first dimension of the element as the <name3> to list <name4>	<name1> . <name2> ( <name3> = lambda x : <name4> . index ( x [ 0 ] ) )	<name1> . <name2> ( key = lambda x : x [ 1 ] )
display current time	now = datetime . datetime . now ( ) . strftime ( '%H:%M:%S' )	<name1> . display ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%
invoke perl script <val1> using perl interpeter <val5> and send argument <name4> to it	subprocess . call ( [ <val5> , <val1> , <name4> ] )	<name1> . call ( <val1> , <val2> )
a sequence of empty lists of length <name1>	[ [ ] for _ in range ( <name1> ) ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . x [ 0 ] ]
separate each character in string <name5> by '-'	re . sub ( '(.)(?=.)' , '\\1-' , <name5> )	<name1> . split ( '------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
get all characters in string <val1> up to the fourth index	'' '' ' ' <val1> ' ' '' ' [ : 4 ]'	<name1> . split ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
convert date string <val1> into day of week	datetime . datetime . strptime ( <val1> , '%B %d, %Y' ) . strftime ( '%A' )	<name1> . strftime ( <val2> , '%Y-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%m-%
<name3> parentheses and all data within it with empty string <val4> in column <val2> of dataframe <name1>	<name1> [ <val2> ] . str . <name3> ( '\\(.*\\)' , <val4> )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val2> )
get <name1> of all unique characters in a string <val5>	<name1> ( set ( <val5> ) )	<name1> . <name2> ( '\\w+' , <val1> )
'call a Python script ' <val4> ''	subprocess . call ( <val4> , shell = True )	python . call ( <val1> , <val2> )
<name1> <val2> to 100	int ( <name1> ( <val2> , -2 ) )	<name1> . <name2> ( <val2> )
<name3> dataframe <name6> without a <name5>	<name6> . <name3> ( <name5> = False )	<name1> . <name2> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
<name2> string <val3> based on case - insensitive matching using string <val1>	re . compile ( <val1> , re . IGNORECASE ) . <name2> ( <val3> )	<name1> . <name2> ( '\\d+' , <val1> )
get the context of a search by keyword <val2> in beautifulsoup <name5>	k = <name5> . find ( text = re . compile ( <val2> ) ) . parent . text	<name1> . search ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
<name6> number <val4> using latex notation	print ( '\\num{{{0:.2g}}}' . <name6> ( <val4> ) )	<name1> . <name2> ( <val2> , <val3> )
Reverse string <val1>	'' . join ( reversed ( <val1> ) )	<name1> . strip ( )
check characters of <name2> <name2> are true predication of function <name1>	all ( <name1> ( x ) for x in <name2> )	<name1> = <name1> . <name2> ( )
<name5> first and second bytes of byte string <name6> into integer	struct . <name5> ( 'h' , <name6> [ 0 : 2 ] )	<name1> . <name2> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
request http <name1> <name1>	r = requests . get ( <name1> )	<name1> . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request
'Create new DataFrame object by merging columns ' <val3> ' of dataframes `split_df` and `csv_df` and rename the columns from dataframes `split_df` and `csv_df` with suffix `_left` and `_right` respectively'	pd . merge ( split_df , csv_df , on = [ <val3> ] , suffixes = ( '_left' , '_right' ) )	df . merge ( df , df = 'split_df' , 'split_df' , 'left' )
create a set containing all <name2> ' names from dictionary <name4>	{ k for d in <name4> for k in list ( d . <name2> ( ) ) }	<name1> = [ ( '\\w+' , <name1> ) for i in range ( <name1> ) ]
creating a <val3> x6 matrix filled with <name2> and save it as <name1>	<name1> = [ [ <name2> for _ in range ( <val3> ) ] for _ in range ( 6 ) ]	<name1> . rstrip ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
extract floating number from string <val1>	re . findall ( '\\d+\\.\\d+' , <val1> )	<name1> . findall ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\
request URI <val1> and pass authorization token <val2> to the header	r = requests . get ( <val1> , headers = { 'Authorization' : <val2> } )	requests . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request .
split a list <name6> into evenly sized chunks <name3>	[ <name6> [ i : i + <name3> ] for i in range ( 0 , len ( <name6> ) , <name3> ) ]	<name1> . split ( '%s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % '
<name1> value of the environment variable <val2>	print ( os . environ . <name1> ( <val2> ) )	<name1> . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ . environ
'throw an assertion error with message ' <val1> <name6> <val3> ', distance'	'raise AssertionError ( ' <val1> <name6> <val3> ' , distance )'	raise urllib . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse .
list folders <name6> zip <name1> 'file' that ends with <val3>	[ x for x <name6> <name1> . namelist ( ) if x . endswith ( <val3> ) ]	<name1> . <name2> ( 'file' )
Replace NaN values in column <val2> with the mean of data in column <val3> of dataframe <name1>	<name1> [ [ <val2> ] ] . fillna ( <name1> . groupby ( <val3> ) . transform ( 'mean' ) )	<name1> . merge ( <val2> , axis = 1 )
Divide elements <name4> list <name3> from elements at the same index <name4> list <name2>	[ ( x / y ) for x , y <name4> zip ( <name3> , <name2> ) ]	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name1> if x . <name2> ( ) ]
<name3> file <val1> using universal newline mode <val2>	print ( open ( <val1> , <val2> ) . <name3> ( ) )	<name1> . <name2> ( <val1> , <val2> )
create list <name1> containing the last 10 elements of list <name2>	<name1> = <name2> [ -10 : ]	<name1> = [ i for i in range ( 10 ) ]
iterate over a dictionary <name2> in <name5> order	it = iter ( <name5> ( <name2> . items ( ) ) )	<name1> = [ ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
<name5> list <name4> , <name2> , <name3> into <name4> list of tuples	[ ( x + tuple ( y ) ) for x , y in <name5> ( <name5> ( <name4> , <name2> ) , <name3> ) ]	<name1> ( <name1> , key = lambda x : x [ 0 ] )
Format string <val2> to be interspersed by name three times , specifying the value as 'john' only once	'' '' ' ' <val2> ' ' '' ' . format ( name = ' john ' )'	<name1> . format ( 'john' , 'john' )
<name1> open <name2> <name2>	<name1> . open_new ( <name2> )	<name1> . <name2> ( )
divide each element <name6> list <name3> by integer <name2>	<name3> [ : ] = [ ( x / <name2> ) for x <name6> <name3> ]	<name1> = [ ( x ) for x in <name1> ]
change flask security register url to <val4>	app . config [ 'SECURITY_REGISTER_URL' ] = <val4>	urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . urllib . url
<name2> items of each tuple in <name1> of tuples <name3> into <name3> <name1> of strings	<name1> ( map ( '' . <name2> , <name3> ) )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
<name1> string including multiple variables <name2> and <name3>	<name1> ( ( 'Total score for' , <name2> , 'is' , <name3> ) )	<name1> . <name2> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
combine elements of each list <name5> list <name2> into digits of a single integer	[ '' . join ( str ( d ) for d <name5> x ) for x <name5> <name2> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
SQLAlchemy <name4> the number of rows with <name2> values in column <name3> of table <name1>	session . query ( <name1> ) . <name2> ( <name1> . <name3> ) . group_by ( <name1> . <name3> ) . <name4> ( )	<name1> . <name2> ( )
check if string <name3> contains any upper or lower - case ASCII letters	re . search ( '[a-zA-Z]' , <name3> )	<name1> . findall ( '[^A-Z0-9]+' )
Trimming a string <name1>	<name1> . strip ( )	<name1> . strip ( )
create a list of aggregation of each element from list <name2> to all elements of list <name1>	[ ( x + y ) for x in <name2> for y in <name1> ]	<name1> = [ i for i in range ( <name1> ) ]
create a <name1> with the current date & time	<name1> . <name1> . now ( )	<name1> . date ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime . timedelta ( datetime
Subtract the <name2> of each row in dataframe <name1> from the corresponding row ' s elements	<name1> . sub ( <name1> . <name2> ( axis = 1 ) , axis = 0 )	<name1> . sub ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
get list of indexes of rows where column <val2> values match <name3>	df [ df [ <val2> ] == <name3> ] . index . tolist ( )	[ x for x in <name1> if x ]
convert Date object <name1> into a DateTime object	datetime . datetime . combine ( <name1> , datetime . time ( ) )	<name1> . strftime ( 'Date' )
Display maximum output data of columns in dataframe <name2> that will fit into the screen	<name2> . set_option ( 'display.max_columns' , None )	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
Change data type of data in column <val2> of dataframe <name1> into <name3> and then to <name4>	<name1> [ <val2> ] = <name1> [ <val2> ] . astype ( <name3> ) . astype ( <name4> )	<name1> . merge ( <val2> , <val2> )
replace values of dataframe <name1> with True if numeric	<name1> . applymap ( lambda x : isinstance ( x , ( int , float ) ) )	<name1> . replace ( '%s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % ' %s' % '
add key value pairs <val4> , <val6> and <val1> , <val3> to dictionary <name2>	<name2> . update ( { <val4> : <val6> , <val1> : <val3> , } )	<name1> = [ ( <val2> , <val3> , <val3> ) ]
split string <val2> into a list of characters	re . findall ( '\\w' , <val2> )	<name1> . split ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
copy all values in a column <val5> to a new column <val4> in a pandas data frame 'df'	df [ <val4> ] = df [ <val5> ]	<name1> . tolist ( )
sort <name6> in Articles in descending order of counts of <val1>	Article . <name6> . annotate ( like_count = Count ( <val1> ) ) . order_by ( '-like_count' )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] ) . sort ( x [ 1 ] )
create a <name3> of values from the dictionary <name5> that have a <name2> with a case insensitive match to <val1>	[ value for <name2> , value in <name3> ( <name5> . items ( ) ) if <val1> in <name2> . lower ( ) ]	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
create a list containing the subtraction of each item <name1> list <name2> from the item prior to it	[ ( y - x ) for x , y <name1> zip ( <name2> , <name2> [ 1 : ] ) ]	<name1> = [ x [ 0 ] for x in <name1> if x ]
Convert <name4> <name5> into <name5> list	numpy . <name4> ( <name5> ) . reshape ( -1 ) . tolist ( )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( ) ]
Create array <name6> containing integers from <name2>	<name6> . fromlist ( [ int ( val ) for val in <name2> . read ( ) . split ( ) ] )	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name1> ]
<name4> the values in each row of every two adjacent <name3> in dataframe <name1>	<name1> . groupby ( np . arange ( len ( <name1> . <name3> ) ) // 2 + 1 , axis = 1 ) . <name4> ( ) . add_prefix ( 's' )	<name1> . <name2> ( )
request http <name4> <name4>	r = requests . get ( <name4> )	<name1> . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request
extract table data from table <name4> using beautifulsoup	[ [ td . findNext ( text = True ) for td in tr . findAll ( 'td' ) ] for tr in <name4> ]	<name1> . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects . objects .
Sort a structured numpy array 'df' on multiple columns <val2> , <val6> and <val5> .	df . sort ( [ <val2> , <val6> , <val5> ] )	sorted ( <name1> , df , df = df . sort ( df , df ) , df = df . sort ( df , df ) , df = df )
add <name1> of shape (6, 9, 20) to <name1> [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]	np . zeros ( ( 6 , 9 , 20 ) ) + np . <name1> ( [ 1 , 2 , 3 , 4 , 5 , 6 , 7 , 8 , 9 ] ) . reshape ( ( 1 , 9 , 1 ) )	<name1> ( [ 1 , 2 , 3 , 7 , 7 ] , [ 1 , 5 , 7 , 7 ] )
count number of times string 'brown' occurred in string <val2>	'' '' ' ' <val2> ' ' '' ' . count ( ' brown ' )'	<name1> . count ( 'black' )
compile Visual Studio project project.sln from the command line through python	os . system ( 'msbuild project.sln /p:Configuration=Debug' )	compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ( compile ) ) ) ) )
select rows whose column value in column <val3> does not equal <name4> in pandas data frame	df . loc [ df [ <val3> ] != <name4> ]	<name1> . loc [ : ] . apply ( lambda x : x [ 1 ] )
sort a list <name2> based on another <name1> list <name3>	<name1> ( <name2> , key = <name3> . index )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ 1 ] )
get the largest index of the last occurrence of characters <val3> <name2> string <name1>	max ( <name1> . rfind ( i ) for i <name2> <val3> )	<name1> . <name1> ( )
Get total number of <name3> <name1> a nested dictionary <name2>	sum ( len ( x ) for x <name1> list ( <name2> . <name3> ( ) ) )	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
customize the time format in python <name1>	formatter = <name1> . Formatter ( '%(asctime)s;%(levelname)s;%(message)s' )	<name1> . datetime . strptime ( datetime . timedelta ( ) )
Get the indices in array <name3> of each element appearing in array <name5>	np . in1d ( <name3> , <name5> ) . nonzero ( ) [ 0 ]	<name1> . <name2> ( )
add color bar with image <name4> to plot <name1>	<name1> . colorbar ( <name4> = <name4> , cax = ax3 )	<name1> . add_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_color_
get canonical <name6> of the filename <name6>	os . <name6> . realpath ( <name6> )	<name1> . <name1> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
delete all instances of a character <val6> in a string <val3>	re . sub ( <val6> , '' , <val3> )	<name1> . split ( '\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d
convert a list of tuples <name1> to a string from the first indexes .	emaillist = '\n' . join ( [ item [ 0 ] for item in <name1> ] )	<name1> . split ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
Get a list of lists with summing the values of the second element from each list of lists <name1>	[ [ sum ( [ x [ 1 ] for x in i ] ) ] for i in <name1> ]	[ x for x in <name1> if x ]
randomly select an item from list <name5>	random . choice ( <name5> )	<name1> = [ item for item in <name1> if item ]
fetch all elements <name1> a dictionary 'parent_dict' where the key is between the range of <val2> to <val3>	dict ( ( k , v ) for k , v <name1> parent_dict . items ( ) if k > <val2> and k < <val3> )	<name1> . objects . items ( )
<name2> only first occurence of string <val3> from a string <val1>	<val1> . <name2> ( <val3> , '?' , 1 )	<name1> ( <name1> . <name2> ( ) )
store the output of command <val2> in variable <name1>	<name1> = subprocess . check_output ( <val2> , shell = True )	<name1> . execute ( <val2> , <val2> )
get current <name1>	datetime . datetime . <name1> ( datetime . datetime . now ( ) )	<name1> . get_datetime ( <name1> )
update the fields in django model <name1> using dictionary <name2>	<name1> . objects . create ( ** <name2> )	<name1> . update ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
get the tuple in list <name4> that has the largest item in the second index	max_item = max ( <name4> , key = operator . itemgetter ( 1 ) )	<name1> . <name1> ( key = lambda x : x [ 1 ] )
'Get value for ' <val1> ' parameter in GET request in Django'	request . GET . get ( <val1> , '' )	requests . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request . request .
remove newline in string <val4> on the right side	<val4> . rstrip ( '\r\n' )	<name1> . remove ( '\\d+' , <val1> )
Split a string <name2> by multiple words <name1> or or or and	[ re . split ( '_(?:f?or|and)_' , s ) <name1> s in <name2> ]	<name1> . split ( '[^\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\w+\\
find indexes of all occurrences of a substring tt <name2> a string <val3>	[ m . start ( ) for m <name2> re . finditer ( '(?=tt)' , <val3> ) ]	<name1> . findall ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %
swap values in a tuple / list inside a list <name2>	map ( lambda t : ( t [ 1 ] , t [ 0 ] ) , <name2> )	[ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
display attribute <name2> <name3> each object <name1> <name4> list <name5>	print ( [ <name1> . <name2> <name3> <name1> <name4> <name5> ] )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . items ( ) ]
convert matlab engine <name1> <name4> to a numpy ndarray	np . <name1> ( <name4> . _data ) . reshape ( <name4> . size [ : : -1 ] ) . T	<name1> . to_csv ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
use regular expression <val1> to split string <name2>	[ i [ 0 ] for i in re . findall ( <val1> , <name2> ) ]	<name1> . split ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
<name1> unicode string <val2> in uppercase	<name1> ( <val2> . upper ( ) )	<name1> . decode ( <val2> , <val2> )
given list <name4> , reverse the all sublists and the list itself	[ sublist [ : : -1 ] for sublist in <name4> [ : : -1 ] ]	<name1> . reverse ( )
convert a pandas series <name2> into a pandas dataframe df with columns <val1> and <val3>	pd . DataFrame ( { <val1> : <name2> . index , <val3> : <name2> . values } )	<name1> . df [ <val2> ] . df [ <val2> ] . df [ <val2> ] . df [ <val2> ] . df [ <val2> ] . df [ <val2> ] . df [ <val2> ] . df [ <val2> ] . df [ <val2> ]
Remove the string value <val1> from a list of strings <name3>	[ item for item in <name3> if item != <val1> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . x [ 0 ] ]
divide values associated with each key <name3> dictionary <name2> from values associated with the same key <name3> dictionary <name1>	dict ( ( k , float ( <name1> [ k ] ) / <name2> [ k ] ) for k <name3> <name1> )	<name1> ( <name1> . items ( ) ) )
remove the fragment identifier #something from a url <val1>	urlparse . urldefrag ( <val1> )	urllib . remove ( urllib . remove ( url , urllib . remove ( url ) )
create a symlink directory <val1> for directory <val2> with unicode support using ctypes library	kdll . CreateSymbolicLinkW ( <val1> , <val2> , 1 )	os . system ( <val1> , <val2> )
create <name1> list by appending components from list <name1> and reversed list <name2> interchangeably	[ value for pair in zip ( <name1> , <name2> [ : : -1 ] ) for value in pair ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . split ( x ) ]
remove a key <val3> from a dictionary <name6>	<name6> . pop ( <val3> , None )	<name1> = [ ( x , x ) for x in <name1> if x . items ( ) ]
Parse a file <val6> using expat parsing in python 3	parser . ParseFile ( open ( <val6> , 'rb' ) )	<name1> . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse . parse .
add a <name1> <val2> to system <name1>	sys . <name1> . append ( <val2> )	<name1> . update ( <val2> , <val3> )
lowercase a python dataframe string in column <val2> if it has missing values in dataframe <name1>	<name1> [ <val2> ] . str . lower ( )	<name1> . lower ( )
count the number of integers <name2> list <name3>	sum ( isinstance ( x , int ) for x <name2> <name3> )	<name1> = [ ( x ) for x in <name1> ]
add <name5> of shape (6, 9, 20) to <name5> [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]	np . zeros ( ( 6 , 9 , 20 ) ) + np . <name5> ( [ 1 , 2 , 3 , 4 , 5 , 6 , 7 , 8 , 9 ] ) . reshape ( ( 1 , 9 , 1 ) )	<name1> ( [ 1 , 2 , 3 , 5 , 7 , 7 ] )
match zero - or - more instances of lower case alphabet characters in a string f233op	re . findall ( '([a-z])*' , 'f233op' )	[ x for x in <name1> if x . findall ( x ) if x ]
reverse all x - axis points in pyplot	plt . gca ( ) . invert_xaxis ( )	<name1> . rstrip ( '%s' % '%s' % ' )
convert a list of dictionaries <name1> to pandas data frame	pd . DataFrame ( <name1> )	<name1> . tolist ( )
sort dictionary of lists <name2> by the third item in each <name1>	sorted ( <name1> ( <name2> . items ( ) ) , key = lambda e : e [ 1 ] [ 2 ] )	sorted ( key = lambda x : x [ 1 ] )
create list <name1> containing two empty lists	<name1> = [ [ ] for n in range ( 2 ) ]	[ x for x in <name1> if x ]
get second array column length of array <name4>	<name4> . shape [ 1 ]	<name1> . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np . np
extract date from a string <val1>	dparser . parse ( <val1> , fuzzy = True )	<name1> . strptime ( '\\d+' , <val1> )
sort list of nested dictionaries <name1> in <name5> based on values associated with each dictionary 's key ' subkey '	sorted ( <name1> , key = lambda d : d . get ( 'key' , {} ) . get ( 'subkey' ) , <name5> = True )	sorted ( key = lambda x : x [ 1 ] ) . x [ 1 ] )
get the <name6> OS name	<name6> . system ( )	<name1> . <name2> ( )
get the position of item <val5> <name2> <name1>	[ i for ( i , x ) <name2> enumerate ( <name1> ) if ( x == <val5> ) ]	<name1> . <name1> ( <val2> )
Get the age of directory ( or file ) <val1> in seconds .	print ( os . path . getmtime ( <val1> ) )	os . path . get_name ( os . get_name ( os . get_name ( os . get_name ) )
how to get month name of datetime <name6>	<name6> . strftime ( '%B' )	<name1> . monthrange ( datetime . datetime . strftime ( datetime . datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime ( datetime . strftime (
declare an <name1> with element <val2>	intarray = <name1> ( <val2> )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( ) ]
split a string <val3> by '/' keeping '/' in the result	'' '' ' ' <val3> ' ' '' ' . replace ( ' / ' , ' / \ x00 / ' ) . split ( ' \ x00 ' )'	<name1> . split ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
convert unicode string <val3> to byte string	<val3> . encode ( 'latin-1' )	<name1> . decode ( 'unicode_escape' )
assign value in <name2> dynamically to class property <name1>	setattr ( self , <name1> , <name2> )	<name1> . <name2> ( )
convert a string <val1> with dot and comma into a floating number	float ( <val1> . replace ( ',' , '' ) )	<name1> . decode ( '(?\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\d\\
regular expression for validating string 'user' containing a sequence of characters ending with '-' followed by any number of digits .	re . compile ( '{}-\\d*' . format ( user ) )	'user' . join ( 'user' ) . join ( 'user' ) )
sort dictionary of dictionaries <name6> according to the <name3> <val2>	sorted ( list ( <name6> . items ( ) ) , <name3> = lambda x : x [ 1 ] [ <val2> ] , reverse = True )	sorted ( <name1> , key = lambda x : x [ <val2> ] )
return list <name1> of <name2> of elements of each list <name3> <name4> list of lists <name5>	<name1> = [ <name2> ( <name3> ) for <name3> <name4> <name5> ]	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( x ) if x ]
<name5> string <name3> on one or more spaces with a regular expression	re . <name5> ( ' +' , <name3> )	<name1> . <name2> ( '%s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s %s
Keep only unique <name2> in list of <name2> <name2> and <name1> into string	print ( ' ' . <name1> ( sorted ( set ( <name2> ) , key = <name2> . index ) ) )	<name1> = [ x for x in <name1> if x . <name2> ( ) ]
split a string <name2> with into all strings of repeated characters	[ m . group ( 0 ) for m in re . finditer ( '(\\d)\\1*' , <name2> ) ]	<name1> . split ( '\\d+' , '' , '' )
combine two sequences into a dictionary	dict ( zip ( keys , values ) )	<name1> ( '[^A-Z]' )
Write DataFrame <name1> to <name2> file <val3>	<name1> . write . <name2> ( <val3> )	<name1> . write ( '%s/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m/%m
concatenate <name6> list of strings ['a', 'b', 'c']	'' '' ' ' '' ' ' '' ' . join ( [ ' <name6> ' , ' b ' , ' c ' ] )'	[ 'a' , 'c' ] ]
<name2> dictionary <name1> , overwriting values where keys are identical , with contents of dictionary <name3>	<name1> . <name2> ( <name3> )	<name1> ( k , v ) for k , v in <name1> . items ( ) )
